<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Texts Version="1.0.0">
	<Text>
		<ID>1</ID>
		<Message>해군 구축함으로선 최초로 강력한 대형 61cm 어뢰를 탑재한 무츠키에요! 구식이지만 최전선에서 노력했다구요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>2</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 2번함인 키사라기라고 해요. 웨이크섬에서는 성가신 F4F 전투기의 공격을 받으면서 분전했답니다. 아아, 정말 머릿결이 바닷바람에 망가진다고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>6</ID>
		<Message>무츠키급 8번함이다. 동남아시아 방면 공략작전 뒤에는 선단 호위를 담당했다. 콜롬방가라 섬 상륙작전에서는 적함의 습격을 받으면서 분투했지.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>7</ID>
		<Message>경항모와 선단의 호위에 종사한 무츠키급 구축함, 미카즈키입니다. 격전지였던 솔로몬 해역에도 출격했습니다. 구식이지만 속력을 살려서 강행수송임무에서도 분투했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>9</ID>
		<Message>워싱턴 조약의 제한 하에서 설계되어 세계를 경악케 한 함급 초월의 특형 구축함의 1번함, 후부키입니다. 저희는 이후의 함대형 구축함의 기반이 되었죠. 예, 열심히 하겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>10</ID>
		<Message>특형 구축함 2번함, 시라유키입니다. 전쟁 초기의 여러 작전에 참가했습니다. 그 이후, 증원 부대를 수송하는 제81호 작전에 호위대 기함으로서 참가하였습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>11</ID>
		<Message>특형 구축함 4번함인 미유키님이야! 연습중에 다른 구축함이랑 부딪혀서 사고가 난 적도 있었어. 뭐, 그래도 할 때는 한다고. 보고 있으라구!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>12</ID>
		<Message>특형 구축함 9번함인 이소나미입니다. 수번의 작전에 참가했었지만, 중파된 이후로는 후방에서 해상호위나 초계활동에 종사했습니다. 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>13</ID>
		<Message>특형구축함, 아야나미입니다. 개량 후부키급의 1번함이에요.과달카날 전투에서는 한 척의 구축함으로선 특별하게 대활약을 펼쳤답니다. 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>14</ID>
		<Message>특II형 구축함 2번함 시키나미. 잘 부탁해. 미드웨이나 솔로몬에서의 해전에 참가한 뒤 선단 호위를 맡았어. 해상호위전은 꽤 힘들다고. 중요하기도 하지…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>15</ID>
		<Message>특형 구축함 18번함, 아야나미급의 8번함, 아케보노야. 스모 선수는 아니야. 기억해둬. 최초의 항모전인 산호해 해전에도 참가했어! 그치만,  잠수함은 조금 싫다고 할까…  </Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>16</ID>
		<Message>아야나미급 10번함인 우시오에요. 레이테 만 해전 등의 격전을 뚫고, 운명의 그날 요코스카에서 임무가 끝날 때까지 싸워냈어요. 저, 저기… 격침한 적함의 모두도 사실은 구하고 싶어요. 정말이에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>17</ID>
		<Message>제4차 군비확충계획에 따라 건조된 카게로급 구축함의 네임십인 카게로야. 신예 주력구축함으로서 하와이 공격 기동부대를 비롯해 다양한 작전에 참가했어! 잘 부탁해!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>18</ID>
		<Message>카게로급 구축함 2번함, 시라누이입니다. 카게로 등과 함께 하와이 작전부대의 호위를 담당했습니다. 운명의 레이테 만 해전에서는 시마 함대에 소속되어, 스리가오 해협에 돌입했습니다</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>19</ID>
		<Message>오사카의 민간조선소에서 건조된, 카게로급 구축함 3번함, 쿠로시오데이. 이래봬도, 수라바야 해전, 남태평양 해전, 과달카날 전투 등의 격전에 참가했었데이.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>20</ID>
		<Message>카게로급 구축함 8번함, 유키카제에요. 저희 주력함대형 구축함 중에서 10번이 넘는 주요해전에 참가하고서도 유일하게 거의 손상 없이 종전까지 생존했습니다. 기적의 구축함이라고? 아냐, 기적이 아니에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>21</ID>
		<Message>5500톤급 경순양함, 나가라급의 1번함, 나가라에요. 조금 함이 구식이긴 해도 높은 속도, 어뢰발사 주무장, 수뢰전대 지휘능력 등, 구축함을 지휘하기에는 딱이죠? 솔로몬 해에서의 격전에서도 분전했다고요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>22</ID>
		<Message>이스즈는 다이쇼 시대에 건조된 나가라급 경순 2번함이야. 빠른 속도는 물론이지만, 내 역대 함장 중에는 그 야마모토 이소로쿠 제독, 야마구치 다몬 제독 등 후에 해군의 버팀목이 된 인물을 다수 배출했다고. 대단하지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>23</ID>
		<Message>나가라급 경순양함, 4번함인 '유라'에요. 동급함 중에는 최초로 수상정찰기를 탑재했죠. 수뢰전대나 잠수전대의 기함으로서 활약했다고요? 돈틀리스나 B17나 그런 건 조금 싫어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>24</ID>
		<Message>쿠마급 경순양함의 4번함, 오오이야. 고베 출신이야. 평시에는 해군병학교 연습함으로서 활약했다고? 물론, 내 진수는 중뇌장함으로의 모델 체인지겠지? 힘낼게!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>25</ID>
		<Message>쿠마급 경순양함의 3번함, 키타카미야. 어? 맞아, 오오잇치랑은 절친이야. 산소어뢰를 쏟아붓는 중뇌장순양함으로 스텝업이 가능하다고 하네. 해볼래?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>26</ID>
		<Message>일본의 첫 독자설계 초노급 전함인 후소에요. 동생인 야마시로와 함께 아무쪼록 잘 부탁드립니다. 레이테 만? 그렇죠, 언젠간 돌입해보고 싶어. 정말이에요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>27</ID>
		<Message>후소급 전함 2번함, 야마시로입니다. '결함 전함'이라던가 '함대에 있는 쪽이 드물다'던가 다들 제멋대로 떠드네요. 그래도, 상관없어. 최후까지도 후소 언니와 함께 싸울 수 있다면…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>28</ID>
		<Message>나는 임무 도중에 여러 번 상처를 입었지만 최후까지 분전한 무츠키급 구축함 5번함이야. 여러 전투 이후에도 선단호위 등으로 각 해역에서 노력했어. 진짜야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>29</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 7번함인 후미즈키야. 다수의 해전에 참가했어. 선단호위 중에 대형선과 충돌해서 대파…한적도 있었던가? 그 땐 정말 위험했었어~</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>30</ID>
		<Message>무츠키급 구축함의 9번함, 키쿠즈키다. 전쟁 초기에는 다수의 공략작전에 참가, 이후에는 선단호위에 종사했다. 아니, 호위임무도 중요한 미션이다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>31</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 모치즈키에요~ 제30구축대에 소속해서 각 공략작전에 참가했어. 여러 번 수리를 반복하며 수송임무에 종사했지.꽤 열심히 했지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>32</ID>
		<Message>특형 구축함… 3번함… 하츠유키에요. 전쟁 초기의 작전에 엄청 참가했어요… 수송임무 등에도… 응… 힘낼게…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>33</ID>
		<Message>특형구축함, 5번함인 무라쿠모야. 뭐, 모른다고? 정말, 말도 안 돼. 남방 작전이나 후루타카의 구원, 다수의 작전에 참가한 유명한 함선인 나를 모르다니, 너 짜가지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>34</ID>
		<Message>특3형구축함 1번함인 아카츠키야. 후부키급을 베이스로 항행성능과 항속거리를 향상시켰어. 특형구축함의 최종완성형이니까! 제대로 레이디로서 활약했던거야! 저, 정말이니까.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>35</ID>
		<Message>여러 특형구축함 가운데 최후까지 살아남은 게 히비키. 여러 전투에 참가한 이후, 그 야마토 수상특공 당시에는 수리로 인해 동행하지 못했어. 배상함으로 소련에 인도되어 '신뢰할 수 있다'는 의미의 함명을 얻었어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>36</ID>
		<Message>수라바야 해전에서는 구축함 이나즈마와 함께 협력해서 침몰한 적 함대의 생존자의 구조를 담당했어. 그냥 강한 것만으로는 안 된다고 생각해. 그렇지, 사령관?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>37</ID>
		<Message>수라바야 해전에서 격침한 적함의 승무원의 구조 임무를 수행한 뒤, 키스카, 솔로몬, 뉴기니, 애투 섬 등, 각 전역을 전전했어요. 힘냈어요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>38</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함, 1번함인 하츠하루다. 나는 북방부대에 소속되어 전운이 감도는 애투나 키스카 등의 북방 해역에서 활약했네. 홋카이도 주변도 좋아하는 해역이라지. 마닐라 만이나 올목? 아아, 더운 곳은 별로다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>39</ID>
		<Message>①계획 하에 건조된 하츠하루급 구축함 2번함인 네노히야! 하츠하루 등의 자매함과 제21구축대를 편성해서 여러모로 노력했어. 뭐? 잠수함…? 싫어싫어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>40</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함 3번함, 와카바다. 애투섬 해전과 키스카섬 퇴각 작전 등에 참가했다. 그래, 북방해역이다. 아아, 짙은 안개에는 주의가 필요하다. 부딪히기 쉬워. 특히 '하츠시모', 넌 요주의다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>41</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함 4번함, 하츠시모에요. 알루샨 작전, 애투섬 해전, 키스카섬 퇴각작전, 마리아나 해전, 북호 작전, 천1호 작전 등 여러 격전에 참가했습니다! 정말, 노력했어요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>42</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함 다음으로 개발된 시라츠유급의 1번함, 시라츠유에요! 맞아. 1번함이라구, 1번함! 여러모로 개량된 함대형 구축함이라니까! 엣? '서두르다가 유조선에 충돌하지 않도록'이라고? 괜찮아!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>43</ID>
		<Message>나는 시라츠유급 구축함 2번함인 시구레야. 그 레이테만 해전에서는 니시무라 함대에 소속해 운명의 수리가오 해협에 돌입했어. 후소도 야마시로도 대단했어… 모두가 잊어도, 나만은 언제까지나 기억하고 있을 거니까….</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>44</ID>
		<Message>시라츠유급 구축함 3번함, 무라사메야. 비의 이름의 구축함들이라니 근사하지? 자매함인 유다치들과 함께 제2구축대를 편성했어. 쥐수송이라고? 실례네. 과달카날 수송작전에서도 활약했다고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>45</ID>
		<Message>시라츠유급 구축함의 4번함, 유다치에요. 제3차 솔로몬해전에서는 꽤나 열심히 한 것 같아. 그렇지만, 뭔가 '아이언바텀 사운드'라는 거 정말 무서운 단어지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>46</ID>
		<Message>사미다레에요. 무라사메, 유다치, 하루사메와는 제2구축대에서 친구였어요. 맞아맞아… 수송임무 중에 시라츠유와 충돌해버린 적도… 정말, 나도 참… 덜렁이라서 죄송해요. 그래도 힘낼게요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>47</ID>
		<Message>스즈카제야. 특형구축함으로서 다수의 공략작전에 참가했어. 그 후에는 전함이나 항모의 호위에도 종사했다고. 의지해달라고! 끝까지 싸울테니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>48</ID>
		<Message>아라레는 ②계획에 따라 건조된 마지막 구축함… 아사시오급 시리즈의 마지막함이기도 해… 그 다음은 카게로급이니까…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>49</ID>
		<Message>역전의 주력 구축함으로서 분투했어. 최후엔 전함 야마토와 함께 천1호 작전에서 미 함재기의 맹공에 맞서 싸웠어. 지지 않을 거야!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>50</ID>
		<Message>함대형 구축함의 최고봉을 목적으로 개발된 고속 중뇌장의 구축함, 시마카제급이야. 40노트 이상의 쾌속이니까 말야. 그래도 양산엔 적합하지 않아서 나 한 척 밖에 건조되지 않았어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>51</ID>
		<Message>텐류급 1번함, 텐류다. 구축함을 이끌며 돌격대 수뢰전대를 지휘하고 있다구. 파트너는 동급함인 타츠타다. 그녀석, 잘 지내고 있을까나? 뭐, 상관없지만.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>52</ID>
		<Message>경순양함, 텐류급 2번함인 타츠타야. 태어난 곳은 사세보야. 텐류가 모두한테 민폐를 끼치고 있진 않아? 걱정이네. 응? 나? 나는 잠수함이 약간 무서워~.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>53</ID>
		<Message>나가라급 3번함인 나토리입니다. 약간 낡은 모델이라는 말을 듣지만, 고속 경순양함으로써 쓰일 곳은 있을 거에요… 마, 맞아! 수뢰전대에는 꼭 배치해주세요. 여, 열심히 할테니까요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>54</ID>
		<Message>5500t급 경순양함의 최종형태… 그게 바로 나, 센다이급이야. 숙성된 경순의 매력, 충분히 가르쳐 줄테니까. 물론 야전으로 말야!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>55</ID>
		<Message>진츠입니다. 근대화개장을 받아 제2수뢰전대의 기함을 담당했습니다. 콜롬방가라섬 해전에서는 선두에 서서 분투했습니다. 그래도, 모두 저만 노린다고요. 너무해…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>56</ID>
		<Message>제4수뢰전대의 센터도 담당했던 나카야! 행사가 엄청 들어와서 수송선의 호위임무나 트럭 섬에서 남방으로의 수송임무라던가… 엣, 지방순회 아니냐고? 그런 거 아니거든?!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>57</ID>
		<Message>중뇌장함 버전인 오오이에요. 압도적인 수뢰전력이 기대되었지만, 투입될 기회는 별로 없었어. 이번에는 활약을 보여줄게. 지켜봐줘.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>58</ID>
		<Message>93식 산소어뢰를 만재, 단현 20문, 전 40문의 어뢰발사관을 자랑하는 중뇌장함으로 개장된 슈퍼 키타카미님이야. 그 위력은 압도적이라고 알려졌었지만, 활약할 기회는 미묘하게 없었어. 쳇.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>59</ID>
		<Message>중순양함, 후루타카입니다. 미카와 제독 지휘 하의 제8함대의 일원으로서 사보 섬 해전에서는 적함 다수를 격파했어요! 이게 중순이에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>60</ID>
		<Message>후루타카급 중순양함의 2번함 카코야. 사보 섬 전투에서 대활약을 했다고! 아, 귀로? 정말, '갈 때는 좋지 좋아, 돌아갈 땐 무섭지'라니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>61</ID>
		<Message>아오바에요. 트럭 제도 방면에 진출해서 중부 태평양 작전을 지원했어요. 종군작가도 탑승해서 아오바의 승무원들의 활약상을 취재한 적도 있었죠. 최후는 구레 항에서… 움직일 연료도 없었지만, 아오바 노력했어요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>62</ID>
		<Message>워싱턴 해군군축조약 하에 건조된 중순양함입니다. 히라가 유즈루씨 설계에 따른 일본해군의 제1급 전투함이에요. 현대 해상자위대의 이지스함에도 그 이름이 계승되었어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>63</ID>
		<Message>출신은 구레 해군 공창. 묘코급 중순함 2번함인 나는, 상하이사변에서도 경비 출동했었다. 태평양 전선에서는 제5함대의 기함으로서 날뛰었지. 적 함재기? 그건, 조금 거북하다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>64</ID>
		<Message>나, 아시가라가 영국의 관함식에 참가했을 때의 일이야. 마치 "굶주린 늑대와 같다"는 평가를 받았지. 당연하지! 이 과감한 선체! 엣? 그건 색기가 없다는 조롱이 아니냐고? 그럴리가… 없잖아!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>65</ID>
		<Message>나가사키에서 태어났어요. 수라바야 해전, 산호해 해전, 미드웨이 해전, 동솔로몬 해전, 마리아나 해전 등 다수의 해전에 참가했습니다. 저기… 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>66</ID>
		<Message>순양함이라고 하면, 무엇보다도 저, 타카오급이죠. 곤도 중장 휘하의 제4전대에 소속되어 여러 해전에 참가했어요. 격전을 거쳐서 최후에는 싱가포르 방위를 담당했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>67</ID>
		<Message>타카오급 2번함, 아타고야. 우후후. 구레 해군공창에서 태어났어. 밸런스가 잡힌 중무장 선체지? 레이테 만의 결전에서는 제1유격부대의 기함으로서 출격했지만… 뭐, 그럴 수도 있지.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>68</ID>
		<Message>타카오급 중순양함 3번함인 마야님이야. 출신은 고베, 남방작전과 격전의 솔로몬 해에서 실컷 날뛰었었다고! 하아? 레이테? 뭐야, 잠수함이란 녀석들은 좀 꺼림칙하다고.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>69</ID>
		<Message>타카오급의 4번함, 초카이입니다. 말라야, 솔로몬, 마리아나, 레이테 등 다수의 작전에 참가했습니다. 초카이란 이름은 현재, 해상자위대의 이지스 호위함, 그 4번함에게 계승되었습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>70</ID>
		<Message>중순양함, 모가미급의 네임십, 모가미야. 삼연주포가 좋은 느낌이지? 맞아맞아. 나 조금 다른 함들이랑 자주 부딪히는 습관이 있는데 왜 일까?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>71</ID>
		<Message>일본해군이 완성한 최후의 중순, 토네급의 장녀인 토네다. 진주만 그리고 통한의 미드웨이에서도 함대의 눈으로서 종횡무진 활약을 했다네. 최후는 구레 진수부를 지키는 수상 포대로서 힘이 다 빠져 무너질 때까지 싸웠다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>72</ID>
		<Message>치쿠마에요. 연장주포 4기를 전방 갑판에 집중시켜 충실한 색적 수상정찰기를 탑재한 토네급 중순양함 2번함입니다. 출신은 나가사키에요. 토네 언니와 함께, 그 나구모 기동부대의 소중한 눈 역할을  담당했어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>73</ID>
		<Message>모가미급 중순양함 1번함. 모가미의 후부 주포를 전부 철거하고 대신 수상기를 운영할 수 있는 항공갑판을 설치한 항공순양함이야. 수상기 모함 수준의 항공력과 화력, 어때?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>74</ID>
		<Message>쇼호급 항공모함 1번함이에요. 원래는 잠수모함이었어요. 전위함대나 주력이 아닌 소규모 함대에 항모를 배치하신다면, 꼭 저를 써주세요! 운용에 따라선 도움이 될 거에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>75</ID>
		<Message>히요야. 북미항로용 신축 여객선 '이즈모마루'를 건조 도중에 개장한 상선개조항모지. 하지만, 정규항모 수준의 활약을 보여줬다고. 진짜야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>76</ID>
		<Message>경항모지만, 꽤 역전의 항모다, 내는. 아아, 그 이와테 근해에서의 제4함대 사건 말이가? 마~, 위험했지. 파랑에 함교 압괴라니… 정말 말도 안된다 안카나.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>77</ID>
		<Message>후소급 전함을 재설계한 강력한 초노급 전함으로 완성된 전함 이세입니다. 주포를 다소 철거하여 유명한 항공전함 모드로 개조 가능해. 기대되네!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>78</ID>
		<Message>초노급 전함으로서 건조기술 도입을 겸해 영국 비커스 사에서 건조된 콩고에YO! 태평양전쟁에서도 타고난 빠른 속도를 살려서 대활약이었답니DA! 기대해 주세YO!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>79</ID>
		<Message>고속 순양전함인 하루나입니다. 국산인 41식 36cm포를 장비했습니다. 구레 진수부의 에다지마에서 마지막까지 하늘을 노려보며 분투했어요.  고속전함 네자매 중 마지막까지 싸워냈던 하루나를 기억해주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>80</ID>
		<Message>8-8함대계획의 제 1호 함선으로서 태어난 나가토급 전함의 네임십 나가토다. 야마토급이 취역할 때 까지 연합함대 기함도 맡고 있었지. 세계의 빅 세븐이라고 알려지기도 했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>81</ID>
		<Message>나가토급 전함의 2번함으로 태어난 무츠야. 물론, 세계의 빅 세븐의 하나가 되겠지. 엣? 주포 화약고 폭발사고? 뭐 숨겨도 어쩔 수 없겠네. 이번엔 괜찮아!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>82</ID>
		<Message>해상항공전력 강화를 위해 주포를 일부 철거한 대신 비행갑판을 설치, 경항모 수준의 항공전력을 운용할 수 있는 항공전함, 이세에요. 해상자위대의 신예 DDH에도 이름이 계승됐어</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>83</ID>
		<Message>항공모함, 아카기입니다. 항모기동부대의 주력으로서 쾌진격을 지원하겠습니다. 나날이 단련을 해온 자랑의 함재기들과의 조합은, 무적함대라고도 불렸습니다. 자만…이라고요? 음… 그럴까… 조심할게요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>84</ID>
		<Message>저, 카가는 88함대 3번함으로서 건조되었습니다. 다양한 우여곡절을 거쳐, 최종적으로는 대형 항공모함으로서 완성되었습니다. 아카기씨와는 함께 영광의 제1항공전대, 그 주력을 담당했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>85</ID>
		<Message>키리시마에요. 자매함인 하루나에겐 두뇌론 지지 않는다고? 순국산 고속전함으로서 분투했어! 현대의 해상자위대 이지스함에도 그 이름이 계승되었어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>86</ID>
		<Message>이노우에 제독도 사랑한 순양전함, 히에이에요. 반짝반짝 피부를 닦고 어소함으로도 활약했어. 야마토급의 테스트함도 했다고. 알고 있었어? 에? 솔로몬 해전? 맞아, 분투했어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>87</ID>
		<Message>이세급 전함 2번함, 휴가다. 아아, 그래. 그 이세와 함께 항공전함이 됐어. 원래는 내 포탑의 사고도 있었지만 말야. 구레에서 쓰러질 때까지, 싸울 생각이다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>88</ID>
		<Message>항공운용능력을 부여받은 항공전함, 휴가다. 레이테에서도 분투했다. 전략물자수송작전 '북호 작전'도 기억에 남네. 아아, 그래. 해자의 DDH "휴가"에게 이름이 계승됐어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>89</ID>
		<Message>항공모함, 호쇼라고 합니다. 처음부터 항모로 건조된 세계 최초의 항공모함이에요. 작은 함이지만, 노력하겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>90</ID>
		<Message>항공모함 소류입니다. 진주만 공격을 비롯해서 전쟁 초기의 중요한 싸움에는 주력 항모의 한척으로서 참가했어요. 에? 뭐, 미드웨이? 그게 뭐야? 맛있어?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>91</ID>
		<Message>히류급 항공모함, 히류에요. 응? 소류급 개량형이 아니냐고? 상관없잖아, 그런 거. 그것보다 색적은 중요히 하도록! 항모전은 선수필승! 방심은 안 돼, 절대. 신중히, 그리고 대담하게 싸워내자고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>92</ID>
		<Message>전시 개조를 전제로 건조된 호화객선, 카시와라마루… 그 개장된 모습이 항모 준요야. 제대로 싸워내서, 끝까지 살아남았다구. 의외로 하지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>93</ID>
		<Message>아야나미급 구축함 7번함인 오보로입니다. 사세보의 해군공창에서 태어났습니다. 남방침공작전 등에 참가했습니다. 더운 곳의 바다가 좋아. 키스…인가? 가 아니라, 추운 키스카 섬은 별로 가까이 가고 싶지 않네요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>94</ID>
		<Message>특형 구축함의 19번째, 아야나미급으로는 9번함인 사자나미야. 읽기 어렵다고? 당신이 글자를 모르는 것 뿐이라구. 나구모 기동부대가 진주만을 두들기는 동안, 미드웨이 섬 포격을 감행했다구. 뭔가 대단하지 않아?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>95</ID>
		<Message>아사시오급 구축함의 네임십, 아사시오에요. 균형이 잡힌 양산형 구축함으로서 건조되어 전선을 지원했어. 나의 진화 개량형이 카게로급이지.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>96</ID>
		<Message>아사시오급 구축함 2번함, 오오시오에요! 각 전선에서 활약한 뒤, 그 과달카날 섬 철수 작전에 3번이나 출동했어요. 보탬이 되겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>97</ID>
		<Message>구축함 미치시오야. 자매함인 아사시오, 오오시오, 아라시오와는 제8구축대에서의 악연이지. 하지만 최후엔 뿔뿔히 흩어졌어. 난 니시무라 함대의 일원으로서 레이테의 돌입을 도모했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>98</ID>
		<Message>고베 소녀인 구축함이야. 그래, 이름은 아라시오. 자매들과는 이것저것 꽤 열심히 했다구. 그렇지만 내 연돌에 폭탄을 떨어트리는 것만은 그만해줬으면 좋겠어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>99</ID>
		<Message>쿠마급 경순양함 1번함, 쿠마다곰. 사세보 출신이다곰. 약간 낡았지만 열심히 할게 곰.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>100</ID>
		<Message>쿠마급 경순양함의 2번함, 타마다낭. 수뢰전대의 기함으로서 봉사할거다낭! 냥? 타마란 이름이지만 고양이가 아니라구!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>101</ID>
		<Message>5500t급의 경순양함, 쿠마급의 키소다. 잘 부탁한다. 정말, 활주대나 캐터펄트나 그딴 거 필요 없어. 싸움은 적의 한가운데에 뛰어들어서 하는 거라고. 그렇지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>102</ID>
		<Message>수상기모함 치토세에요. 수상기를 대량으로 운용할 수 있는 우수한 함선이지만 급유함으로서 중유를 다른 배에다가 보급할 수도 있어. 후기에는 항공모함으로 개조되어 최전선에서 싸웠어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>103</ID>
		<Message>수상기모함으로서 건조된 치토세급 2번함, 치요다에요. 갑표적모함으로도 운용할 수 있도록 되어 있어. 치토세 언니와 함께 열심히 할게요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>104</ID>
		<Message>수상기모함 치토세에요. 수상기를 대량으로 운용할 수 있는 우수한 함선이지만 급유함으로서 중유를 다른 배에다가 보급할 수도 있어. 후기에는 항공모함으로 개조되어 최전선에서 싸웠어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>105</ID>
		<Message>수상기모함으로서 건조된 치토세급 2번함, 치요다에요. 갑표적모함으로도 운용할 수 있도록 되어 있어. 치토세 언니와 함께 열심히 할게요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>106</ID>
		<Message>수상기모함 치토세에요. 수상기를 대량으로 운용할 수 있는 우수한 함선이지만 급유함으로서 중유를 다른 배에다가 보급할 수도 있어. 후기에는 항공모함으로 개조되어 최전선에서 싸웠어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>107</ID>
		<Message>수상기모함으로서 건조된 치토세급 2번함, 치요다에요. 갑표적모함으로도 운용할 수 있도록 되어 있어. 치토세 언니와 함께 열심히 할게요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>108</ID>
		<Message>수상기모함에서 항모로 개장된 치토세에요. 다이어트해서 몸도 빠졌고, 다리도 빨라졌어. 이 정도면 기동부대의 한 축을 담당할 수 있겠어! 힘낼게요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>109</ID>
		<Message>수상기모함에서 대규모 개장을 받아 항공모함으로 전직한 치요다에요. 꽤 제대로된 항모지? 치토세 언니랑 함께 적 기동부대와 싸울게!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>110</ID>
		<Message>쇼카쿠급 항공모함 1번함인 쇼카쿠입니다. 해군 군축조약 실효 후에 설계/건조된, 본격적인 대형 정규공모로서 취역했습니다. 동생인 즈이카쿠와 함께 제 5항공전대를 편성했습니다. 그 참극 이후엔 선배님들의 뒤를 이어 전선을 유지했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>111</ID>
		<Message>쇼카쿠급 항공모함 2번함 즈이카쿠입니다. 쇼카쿠 언니와 함께 미드웨이 이후의 제 1기동부대의 중핵으로서 온힘을 다해 쓰러질 때까지 분전했습니다. 문자 그대로 최후의 기동부대가 괴멸하게 되는 그 날까지…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>112</ID>
		<Message>쇼카쿠급 항공모함 2번함 즈이카쿠입니다. 쇼카쿠 언니와 함께 미드웨이 이후의 제 1기동부대의 중핵으로서 온힘을 다해 쓰러질 때까지 분전했습니다. 문자 그대로 최후의 기동부대가 괴멸하게 되는 그 날까지…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>113</ID>
		<Message>고베 출신인 키누야. 마이즈루의 학교에서 훈련에 매진했어. 이것저것 큰일이 난 뒤에는 남서방면에서 활약했어. 참, 힘들었었지. 쿠마한테는 엄청 도움을 받았어. 하지만 파나이섬은 정말 장난 아냐.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>114</ID>
		<Message>나가라급 경순양함인 아부쿠마에요. 예… 솔직히 말해서, 키타카미씨는 상대하기 힘들어요. 뭐야, 그 사람… 하지만, 함수도 예쁘게 고쳐서 노력했어요! 우시오도 고마워!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>115</ID>
		<Message>컴팩트한 선체에 충실한 중무장을 설치한 실험함적 존재인 경순 유바리입니다. 내가 남긴 데이터가 다양한 최신예 중무장함 개발의 기초가 되었다니까! 기관실에 한 방? 뭐라는 거야? 정말… 실례네.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>116</ID>
		<Message>쇼호급 경항모, 즈이호에요. 원래는 고속급유함으로서 계획되어 다음에는 잠수모함, 최종적으론 경항모로서 완성됐어요. 조그마한 함체지만 기동부대 최후의 날까지 열심히 싸웠어요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>117</ID>
		<Message>쇼호급 경항모, 즈이호에요. 원래는 고속급유함으로서 계획되어 다음에는 잠수모함, 최종적으론 경항모로서 완성됐어요. 조그마한 함체지만 기동부대 최후의 날까지 열심히 싸웠어요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>118</ID>
		<Message>중뇌장함 버전인 오오이에요. 압도적인 수뢰전력이 기대되었지만, 투입될 기회는 별로 없었어. 이번에는 활약을 보여줄게. 지켜봐줘.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>119</ID>
		<Message>93식 산소어뢰를 만재, 단현 20문, 전 40문의 어뢰발사관을 자랑하는 중뇌장함으로 개장된 슈퍼 키타카미님이야. 그 위력은 압도적이라고 알려졌었지만, 활약할 기회는 미묘하게 없었어. 쳇.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>120</ID>
		<Message>모가미급 1번함인 모가밍과는 매우 사이가 좋지만… 너무 사이가 좋아서 그녀와는 충돌하는 경우도 많아… 그래 맞아… 물리적으로… 나는 제대로 앞을 보고 있단 말야?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>121</ID>
		<Message>모가미급 1번함인 모가밍과는 매우 사이가 좋지만… 너무 사이가 좋아서 그녀와는 충돌하는 경우도 많아… 그래 맞아… 물리적으로… 나는 제대로 앞을 보고 있단 말야?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>122</ID>
		<Message>카게로급 구축함인 마이카제야. 미드웨이에서 남방 작전까지 전장에서 계속 춤췄다고. 같은 카게로급인 노와키와는 절친이야! 그 트럭 섬이 습격당했을 때도 가까이에 있어줬다구.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>123</ID>
		<Message>캐터펄트를 최초로 장비한 키누가사씨야. 잘 부탁해. 웨이크 섬 공략과 산호해 해전, 그리고 솔로몬 해의 아이언바텀사운드에서도 대활약! 하지만 비행기랬던가? 그건 좀 싫어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>124</ID>
		<Message>스즈야는 모가미급 중슨양함의 3번함! 요코스카 해군공창 출신이라고, 후훗. 순양함의 이름은 강이 유래인데, 스즈야는 카라후토의 스즈야 강이  그 유래라고. 알고 있었어?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>125</ID>
		<Message>고베 출신의 멋진 중순이라면, 저 쿠마노지요. 말레이, 미드웨이, 솔로몬, 마리아나 등 주요한 명소… 아니 격전지에 참가하였답니다. 최후는 일본에 돌아오고 싶었지만…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>126</ID>
		<Message>태어난 곳도 자란 곳도 구레인 잠수함이야. 그 미드웨이 대해전 이후, 히류가 최후의 힘으로 상처를 입혔던 요크타운에게 마무리를 날린거야! 항공모함들의 원수는 갚았어! 그 큰일났던 섬으로의 수송임무도 힘냈어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>127</ID>
		<Message>처음부터 힘내서 마지막까지 싸웠어. 괴로워졌다고 해도, 대단한 중순양함도 가라앉혔고! 임무를 마치고 모든 게 끝난 다음 무사히 구레의 모항에 돌아갔었어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>128</ID>
		<Message>파독 잠수함 작전의 제2차 파독함으로서 그곳을 향했어. 그리고 U보트를 받았지. 이 작전은 5회 실시되었는데 기뢰라던가 이런저런 이유로 무사히 왕복할 수 있었던 건 저 하나 뿐이래요. 맞아, 기뢰는 정말 싫어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>129</ID>
		<Message>스즈야는 모가미급 중슨양함의 3번함! 요코스카 해군공창 출신이라고, 후훗. 순양함의 이름은 강이 유래인데, 스즈야는 카라후토의 스즈야 강이  그 유래라고. 알고 있었어?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>130</ID>
		<Message>고베 출신의 멋진 중순이라면, 저 쿠마노지요. 말레이, 미드웨이, 솔로몬, 마리아나 등 주요한 명소… 아니 격전지에 참가하였답니다. 최후는 일본에 돌아오고 싶었지만…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>131</ID>
		<Message>야마토급 전함 1번함 야마토입니다. 함대결전의 비수(秘手)로서 구레 해군공창에서 극비리에 건조되었습니다. 당시의 최고기술들이 결집체인 이 몸, 2번함인 무사시와 함께 연합함대의 중핵전력으로서 노력하겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>132</ID>
		<Message>요코스카에서 나고 요코스카에서 자란 아키구모씨야! 카게로급 중에는 압도적인 항속거리는 나구모씨의 눈에도 들어서, 1항전에도 들어갔어. 그렇달까, 난 내가 유구모급이라고 생각했는데 말야… 제복도 같지… (투덜투덜) 뭐, 됐어! 그 뒤엔 5항전의 호위를 맡았어. 쇼카쿠, 즈이카쿠도 그리고 싶었는데 말야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>133</ID>
		<Message>최종 양산형 함대 구축함의 1번함, 마이즈루 츨신이야. 참패의 미드웨이 해전이 첫 출진이야. 상관없잖아, 딱히. 그 섬으로의 쥐수송과 케호 작전, 남태평양 해전, 키스카 퇴각작전 등에서 분투했어. 후우.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>134</ID>
		<Message>유구모급 구축함 2번함, 마키구모에요. "호넷의 사후처리, 사정이 허하면 나포 예항할 것"이라고 말해도, 꽤나 무리이고… 그리고, 아키구모는 이쪽을 가르키면서 웃고 있지. 정말 뭐나고!!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>135</ID>
		<Message>④계획에 따라 건조되어 전시에 취역한 유구모급 4번함, 나가나미다. 영광의 제2수뢰전대에서 종횡무진 활약했다구. 과달카날 섬에선 다나카 라이조 소장의 명지휘 하에 적의 매복을 처참하게 쳐부숴줬다구.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>136</ID>
		<Message>야마토급 전함 1번함 야마토입니다. 함대결전의 비수(秘手)로서 구레 해군공창에서 극비리에 건조되었습니다. 당시의 최고기술들이 결집체인 이 몸, 2번함인 무사시와 함께 연합함대의 중핵전력으로서 노력하겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>137</ID>
		<Message>차세대 수뢰전대의 기함으로서 설계/건조된 아가노급 경순양함, 그 장녀인 아가노야.  엄청 엄~청 고성능이라고! 봐, 이 세련된 몸… 이번엔 절대 실력 발휘 할 테니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>138</ID>
		<Message>신예 아가노급 경순의 2번함, 노시로입니다. 노시로만의 독자적인 비행기 운반 레일이 매력점입니다. 레이테만 해전에서도 주력인 구리타 함대의 일원으로서 노력했습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>139</ID>
		<Message>아가노급 경순의 3번함, 야하기야. 마리아나, 레이테, 천1호와 같이 후반의 중요한 해전에는 거의 전부 참가했어. 그래. 최후의 최후까지 날뛰었다고. 내 기억이 끊어진 뒤에 야마토는 어떻게 되었을까. 뭐, 됐어… 이번에는 전부를 지켜낼테니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>140</ID>
		<Message>아가노급 경순 자매의 막내, 4번함인 사카와에요. 태어나는 게 늦었을까나. 별로 밖에는 나가지 못했어. 야하기와 함께 가고 싶었는데… 마이즈루에서 집지키기 했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>141</ID>
		<Message>이스즈는 다이쇼 시대에 건조된 나가라급 경순 2번함이야. 빠른 속도는 물론이지만, 내 역대 함장 중에는 그 야마모토 이소로쿠 제독, 야마구치 다몬 제독 등 후에 해군의 버팀목이 된 인물을 다수 배출했다고. 대단하지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>142</ID>
		<Message>캐터펄트를 최초로 장비한 키누가사씨야. 잘 부탁해. 웨이크 섬 공략과 산호해 해전, 그리고 솔로몬 해의 아이언바텀사운드에서도 대활약! 하지만 비행기랬던가? 그건 좀 싫어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>143</ID>
		<Message>야마토급 전함 2번함인 무사시다. 나가사키 출신이다. 잘 부탁한다. 자매함인 야마토나 시나노와 같이 극비리에 건조되었어. 그래, 이 주포를 마음껏 쏘고 싶었다구. 이번엔 부탁할 수 있을까… 감사하네!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>144</ID>
		<Message>시라츠유급 구축함의 4번함, 유다치에요. 제3차 솔로몬해전에서는 꽤나 열심히 한 것 같아. 그렇지만, 뭔가 '아이언바텀 사운드'라는 거 정말 무서운 단어지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>145</ID>
		<Message>나는 시라츠유급 구축함 2번함인 시구레야. 그 레이테만 해전에서는 니시무라 함대에 소속해 운명의 수리가오 해협에 돌입했어. 후소도 야마시로도 대단했어… 모두가 잊어도, 나만은 언제까지나 기억하고 있을 거니까….</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>146</ID>
		<Message>5500t급의 경순양함, 쿠마급의 키소다. 잘 부탁한다. 정말, 활주대나 캐터펄트나 그딴 거 필요 없어. 싸움은 적의 한가운데에 뛰어들어서 하는 거라고. 그렇지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>147</ID>
		<Message>여러 특형구축함 가운데 최후까지 살아남은 게 히비키. 여러 전투에 참가한 이후, 그 야마토 수상특공 당시에는 수리로 인해 동행하지 못했어. 배상함으로 소련에 인도되어 '신뢰할 수 있다'는 의미의 함명을 얻었어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>148</ID>
		<Message>야마토급 전함 2번함인 무사시다. 나가사키 출신이다. 잘 부탁한다. 자매함인 야마토나 시나노와 같이 극비리에 건조되었어. 그래, 이 주포를 마음껏 쏘고 싶었다구. 이번엔 부탁할 수 있을까… 감사하네!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>149</ID>
		<Message>초노급 전함으로서 건조기술 도입을 겸해 영국 비커스 사에서 건조된 콩고에YO! 태평양전쟁에서도 타고난 빠른 속도를 살려서 대활약이었답니DA! 기대해 주세YO!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>150</ID>
		<Message>이노우에 제독도 사랑한 순양전함, 히에이에요. 반짝반짝 피부를 닦고 어소함으로도 활약했어. 야마토급의 테스트함도 했다고. 알고 있었어? 에? 솔로몬 해전? 맞아, 분투했어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>151</ID>
		<Message>고속 순양전함인 하루나입니다. 국산인 41식 36cm포를 장비했습니다. 구레 진수부의 에다지마에서 마지막까지 하늘을 노려보며 분투했어요.  고속전함 네자매 중 마지막까지 싸워냈던 하루나를 기억해주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>152</ID>
		<Message>키리시마에요. 자매함인 하루나에겐 두뇌론 지지 않는다고? 순국산 고속전함으로서 분투했어! 현대의 해상자위대 이지스함에도 그 이름이 계승되었어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>153</ID>
		<Message>항공모함 타이호입니다. 비행갑판까지 충분한 방어가 적용된 최신예 정규항모입니다. 밀폐형인 격납고도 멋있죠? 엣? 가스가 차기 쉽다…니… 정말 실례네요. 이, 이번엔 절대로 괜찮아!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>154</ID>
		<Message>카토리급 연습순양함, 1번함인 카토리입니다. 예, 연습원양항해의 지휘는 맡겨주세요. 반드시 함대의 숙련도 향상에 보탬이 될 거라고 생각됩니다. 에, 전함과의 포격전… 말씀인가요? 그건 용병 차원에서 어떨런지요…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>155</ID>
		<Message>이400급 잠수함 2번함, 이401이에요. 지구를 빙글 일주 이상 여유롭게 항행할 수 있는 장대한 항해 지속 능력과 특수 공격기 '세이란'을 3대 탑재한 잠수항모에요. 맞아, 전략적 비밀병기… 비밀이라니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>156</ID>
		<Message>항공모함 타이호입니다. 비행갑판까지 충분한 방어가 적용된 최신예 정규항모입니다. 밀폐형인 격납고나 허리케인 보우도 느낌 괜찮죠? 장갑갑판도 화장을 고쳐봤어. 어때? 어울려?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>157</ID>
		<Message>경항모지만, 꽤 역전의 항모다, 내는. 아아, 그 이와테 근해에서의 제4함대 사건 말이가? 마~, 위험했지. 파랑에 함교 압괴라니… 정말 말도 안된다 안카나.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>158</ID>
		<Message>5500t급 경순양함의 최종형태… 그게 바로 나, 센다이급이야. 숙성된 경순의 매력, 충분히 가르쳐 줄테니까. 물론 야전으로 말야!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>159</ID>
		<Message>진츠입니다. 근대화개장을 받아 제2수뢰전대의 기함을 담당했습니다. 콜롬방가라섬 해전에서는 선두에 서서 분투했습니다. 그래도, 모두 저만 노린다고요. 너무해…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>160</ID>
		<Message>제4수뢰전대의 센터도 담당했던 나카야! 행사가 엄청 들어와서 수송선의 호위임무나 트럭 섬에서 남방으로의 수송임무라던가… 엣, 지방순회 아니냐고? 그런 거 아니거든?!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>161</ID>
		<Message>본인은 육군의 특종선… 그 병형인 아키마루입니다. 수송이나 상륙전이라면 맡겨주셨으면 합니다. 제 자랑은 이 대발동정입니다. 쥐나 두더지같은 수송과는 차원이 다른 거지 말입니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>163</ID>
		<Message>마루유는 해군공창 출신이 아니기 때문에 동향의 친구가 없어요. 모두와 약간 다르다고 할까… 키소씨에겐 첫마디로 "뭐냐 너? 잠수할 수 있냐?"라는 소리를 듣지… 마루유, 여기서 잘 해낼 수 있을까나…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>164</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 3번함, 야요이에요. 요코스카의 우라가 출신, 무츠키나 모치즈키와 함대를 편성해 이것저것 노력했습니다. 폭격기라던가는 싫어. 잘 부탁해.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>165</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 4번함인 우즈키야뿅! 선단호위부터 공략작전까지 힘내서 일했다구요! 마지막엔 포를 몇 개 떼어내고 기총을 엄청 실었다구. 우쨩 폭격 따위론 안 가라앉으니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>166</ID>
		<Message>본인은 육군의 특종선 병형의 '아키츠마루'입니다. 강습상륙함의 선구자와 같은 본인이지만 신무기인 오토자이로 등을 운용해 대잠전에서도 분투하고 싶지 말입니다. 아무쪼록 잘 부탁드리지 말입니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>167</ID>
		<Message>카게로급 구축함 12번함, 이소카제다. 전력이라면 그 유키카제에게도 뒤쳐지지 않지. 여러 해전과 결전에 참가해 싸워냈다. 야마토, 무사시, 콩고, 타이호… 그녀들의 최후도 이 눈에 똑똑히 새겨놨다. 이번에야말로… 지켜낼 거다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>168</ID>
		<Message>태어난 건 오사카, 소속은 구레. 진주만에서 과달카날까지 누볐다구. 최후에는 콩고 언니를 호위하며 대만 해협… 뭐, 어쩔 수 없었지만 말여…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>169</ID>
		<Message>타니카제씨라구. 그 미드웨이 해전에선 히류를 도우려고 했더니 드러운 적기들한테서 비같은 집중포격… 그땐 정말 큰일이었지만, 카츠미 함장이 대단했다구 진짜.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>170</ID>
		<Message>하마카제입니다. 다수의 격전에 참가했습니다. 레이테에선 콩고를 중심으로 한 윤형진, 그리고 무사시나 콩고, 그 시나노의 최후도 이 눈에 새기게 되었습니다. 운명의 천1호 작전에선 유키카제들과 함께 야마토를 지키며 분투했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>171</ID>
		<Message>독일이 자랑하는 비스마르크 급 초노급 전함의 네임십. 그것이 나야. 독일스러운 중후하면서 아름다운 디자인이지? 괜찮아, 좀 더 칭찬해 줘도. 이 바다에서도 종횡무진 활약해 줄게. 기대하도록 해!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>172</ID>
		<Message>독일이 자랑하는 비스마르크 급 초노급 전함의 네임십. 그것이 나야. 독일스러운 중후하면서 아름다운 디자인이지? 괜찮아, 좀 더 칭찬해 줘도. 이 바다에서도 종횡무진 활약해 줄게. 기대하도록 해!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>173</ID>
		<Message>독일이 자랑하는 비스마르크 급 초노급 전함의 네임십. 그것이 나야. 독일스러운 중후하면서 아름다운 디자인이지? 괜찮아, 좀 더 칭찬해 줘도. 이 바다에서도 종횡무진 활약해 줄게. 기대하도록 해!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>174</ID>
		<Message>독일 출신의 구축함, 그 중 본격적인 대형 구축함의 1번함이야. 고온고압 보일러나 기관부의 시프트 배치 등 기술의 나라에 걸맞게 설계되어 있어. 별로 먼바다에서의 함대전은 특기가 아니지만… 힘낼게!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>175</ID>
		<Message>독일 1934년 계획형 구축함, 그 3번함이야. 생존성이 높게 설계된 본격적인 구축함이지만… 신형 터빈은 약간 정비가 어렵지만… 이번엔 괜찮을 거야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>176</ID>
		<Message>와! 깜짝이야! 전, 도이츠 출신인 중순 프린츠 오이겐, 아드미랄 히퍼급 3번함이에요. 비스마르크 언니와 라인연습작전에 참가했어요. 행운함… 그래요? 이 바다에서도 싸워나갈게요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>177</ID>
		<Message>와! 깜짝이야! 전, 도이츠 출신인 중순 프린츠 오이겐, 아드미랄 히퍼급 3번함이에요. 비스마르크 언니와 라인연습작전에 참가했어요. 행운함… 그래요? 이 바다에서도 싸워나갈게요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>178</ID>
		<Message>독일이 자랑하는 비스마르크 급 초노급 전함의 네임십. 그것이 나야. 독일스러운 중후하면서 아름다운 디자인이지? 괜찮아, 좀 더 칭찬해 줘도. 이 바다에서도 종횡무진 활약해 줄게. 기대하도록 해!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>179</ID>
		<Message>독일 출신의 구축함, 그 중 본격적인 대형 구축함의 1번함이야. 고온고압 보일러나 기관부의 시프트 배치 등 기술의 나라에 걸맞게 설계되어 있어. 별로 먼바다에서의 함대전은 특기가 아니지만… 힘낼게!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>180</ID>
		<Message>독일 1934년 계획형 구축함, 그 3번함이야. 생존성이 높게 설계된 본격적인 구축함이지만… 신형 터빈은 약간 정비가 어렵지만… 이번엔 괜찮을 거야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>181</ID>
		<Message>카게로급 구축함 9번함인 아마츠카제에요. 차세대 함대형 구축함을 위한 신형 고온고압 보일러의 시험기를 담당했어. 데이터는 제대로 모아서 시마카제에게 넘겼어. 여러번의 위기도 노력해서 극복했다고. 힘들었단 말야!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>182</ID>
		<Message>연합함대의 유일한 공작함, 아카시에요. 트럭 정박지로 진출해 전선에서 손상된 함정의 수리를 담당했어. 트럭 정박지가 괴멸한 그날까지, 전선의 함대를 후방에서 지원했어. 잘 부탁해요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>183</ID>
		<Message>함대 기함으로 특화 설계된 신예 경순양함, 오요도입니다. 탑재 예정인 신형 수상정찰기의 실패와 전황의 변화도 있어, 연합함대 기함으로서는 그다지 활약하지 못했어요. 하지만 북호 작전과 례호 작전에서는  활약했어요. 저도 전선에서 노력하겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>184</ID>
		<Message>잠수모함 타이게이입니다. 잠수함대 기함 기능과 보급물자 및 수상정찰기를 장비하고 잠수함 작전을 지원했어요. 필요한 때가 오면 항모로 개장할 수 있는 항모 예비함으로 설계되었어요. 열심히하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>185</ID>
		<Message>잠수모함 개장항모인 류호입니다. 기관 교체의 영향으로 속도는 계획대로 나오지 않았지만 이 급의 경항모로선 준수한 비행갑판과 무장을 지녔어요. 항모 류호, 최선을 다하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>186</ID>
		<Message>카게로급 10번함, 토키츠카제야. 유키카제, 하츠카제, 아마츠카제와 제16구축대를 편성, 사이좋게 여러모로 노력했어. 2수전에도 있었어, 진짜진짜. 그래도 제해권이 없는 바다는… 조금 싫을까나….</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>187</ID>
		<Message>연합함대의 유일한 공작함, 아카시에요. 트럭 정박지로 진출해 전선에서 손상된 함정의 수리를 담당했어. 트럭 정박지가 괴멸한 그날까지, 전선의 함대를 후방에서 지원했어. 잘 부탁해요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>188</ID>
		<Message>일본해군이 완성한 최후의 중순, 토네급의 장녀인 토네다. 진주만 그리고 통한의 미드웨이에서도 함대의 눈으로서 종횡무진 활약을 했다네. 최후는 구레 진수부를 지키는 수상 포대로서 힘이 다 빠져 무너질 때까지 싸웠다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>189</ID>
		<Message>치쿠마에요. 연장주포 4기를 전방 갑판에 집중시켜 충실한 색적 수상정찰기를 탑재한 토네급 중순양함 2번함입니다. 출신은 나가사키에요. 토네 언니와 함께, 그 나구모 기동부대의 소중한 눈 역할을  담당했어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>190</ID>
		<Message>카게로급 구축함, 하츠카제야. 부건빌에서 묘코 언니와 부딪혀서 함수를 깔끔히 절단…당해서 항행이 불가능해졌을 때 집중포화를 받아서… 무서워… 너무 무서워, 묘코 언니…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>191</ID>
		<Message>잠수함인 이19야. 응, 이쿠! 정규항모 와스프를 자랑인 산소어뢰로 끝내버린 거야. 거기다 또 엄청 앞에서 항행하고 있던 전함이랑 구축함도 명중했던 거야. 바다의 스나이퍼, 이쿠씨의 활약, 항상 기억해줬으면 하는 거야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>192</ID>
		<Message>출신은 구레 해군 공창. 묘코급 중순함 2번함인 나는, 상하이사변에서도 경비 출동했었다. 태평양 전선에서는 제5함대의 기함으로서 날뛰었지. 적 함재기? 그건, 조금 거북하다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>193</ID>
		<Message>나, 아시가라가 영국의 관함식에 참가했을 때의 일이야. 마치 "굶주린 늑대와 같다"는 평가를 받았지. 당연하지! 이 과감한 선체! 엣? 그건 색기가 없다는 조롱이 아니냐고? 그럴리가… 없잖아!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>194</ID>
		<Message>나가사키에서 태어났어요. 수라바야 해전, 산호해 해전, 미드웨이 해전, 동솔로몬 해전, 마리아나 해전 등 다수의 해전에 참가했습니다. 저기… 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>195</ID>
		<Message>특형구축함, 아야나미입니다. 개량 후부키급의 1번함이에요.과달카날 전투에서는 한 척의 구축함으로선 특별하게 대활약을 펼쳤답니다. 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>196</ID>
		<Message>히류급 항공모함, 히류에요. 응? 소류급 개량형이 아니냐고? 상관없잖아, 그런 거. 그것보다 색적은 중요히 하도록! 항모전은 선수필승! 방심은 안 돼, 절대. 신중히, 그리고 대담하게 싸워내자고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>197</ID>
		<Message>항공모함 소류입니다. 진주만 공격을 비롯해서 전쟁 초기의 중요한 싸움에는 주력 항모의 한척으로서 참가했어요. 에? 뭐, 미드웨이? 그게 뭐야? 맛있어?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>199</ID>
		<Message>아사시오급 구축함 2번함, 오오시오에요! 각 전선에서 활약한 뒤, 그 과달카날 섬 철수 작전에 3번이나 출동했어요. 보탬이 되겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>200</ID>
		<Message>나가라급 경순양함인 아부쿠마에요. 예… 솔직히 말해서, 키타카미씨는 상대하기 힘들어요. 뭐야, 그 사람… 하지만, 함수도 예쁘게 고쳐서 노력했어요! 우시오도 고마워!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>201</ID>
		<Message>워싱턴 조약의 제한 하에서 설계되어 세계를 경악케 한 함급 초월의 특형 구축함의 1번함, 후부키입니다. 저희는 이후의 함대형 구축함의 기반이 되었죠. 예, 열심히 하겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>202</ID>
		<Message>특형 구축함 2번함, 시라유키입니다. 전쟁 초기의 여러 작전에 참가했습니다. 그 이후, 증원 부대를 수송하는 제81호 작전에 호위대 기함으로서 참가하였습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>203</ID>
		<Message>특형 구축함… 3번함… 하츠유키에요. 전쟁 초기의 작전에 엄청 참가했어요… 수송임무 등에도… 응… 힘낼게…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>204</ID>
		<Message>특형 구축함 4번함인 미유키님이야! 연습중에 다른 구축함이랑 부딪혀서 사고가 난 적도 있었어. 뭐, 그래도 할 때는 한다고. 보고 있으라구!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>205</ID>
		<Message>특형구축함, 5번함인 무라쿠모야. 뭐, 모른다고? 정말, 말도 안 돼. 남방 작전이나 후루타카의 구원, 다수의 작전에 참가한 유명한 함선인 나를 모르다니, 너 짜가지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>206</ID>
		<Message>특형 구축함 9번함인 이소나미입니다. 수번의 작전에 참가했었지만, 중파된 이후로는 후방에서 해상호위나 초계활동에 종사했습니다. 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>207</ID>
		<Message>특형구축함, 아야나미입니다. 개량 후부키급의 1번함이에요.과달카날 전투에서는 한 척의 구축함으로선 특별하게 대활약을 펼쳤답니다. 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>208</ID>
		<Message>특II형 구축함 2번함 시키나미. 잘 부탁해. 미드웨이나 솔로몬에서의 해전에 참가한 뒤 선단 호위를 맡았어. 해상호위전은 꽤 힘들다고. 중요하기도 하지…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>209</ID>
		<Message>초노급 전함으로서 건조기술 도입을 겸해 영국 비커스 사에서 건조된 콩고에YO! 태평양전쟁에서도 타고난 빠른 속도를 살려서 대활약이었답니DA! 기대해 주세YO!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>210</ID>
		<Message>이노우에 제독도 사랑한 순양전함, 히에이에요. 반짝반짝 피부를 닦고 어소함으로도 활약했어. 야마토급의 테스트함도 했다고. 알고 있었어? 에? 솔로몬 해전? 맞아, 분투했어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>211</ID>
		<Message>고속 순양전함인 하루나입니다. 국산인 41식 36cm포를 장비했습니다. 구레 진수부의 에다지마에서 마지막까지 하늘을 노려보며 분투했어요.  고속전함 네자매 중 마지막까지 싸워냈던 하루나를 기억해주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>212</ID>
		<Message>키리시마에요. 자매함인 하루나에겐 두뇌론 지지 않는다고? 순국산 고속전함으로서 분투했어! 현대의 해상자위대 이지스함에도 그 이름이 계승되었어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>213</ID>
		<Message>텐류급 1번함, 텐류다. 구축함을 이끌며 돌격대 수뢰전대를 지휘하고 있다구. 파트너는 동급함인 타츠타다. 그녀석, 잘 지내고 있을까나? 뭐, 상관없지만.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>214</ID>
		<Message>경순양함, 텐류급 2번함인 타츠타야. 태어난 곳은 사세보야. 텐류가 모두한테 민폐를 끼치고 있진 않아? 걱정이네. 응? 나? 나는 잠수함이 약간 무서워~.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>215</ID>
		<Message>쿠마급 경순양함 1번함, 쿠마다곰. 사세보 출신이다곰. 약간 낡았지만 열심히 할게 곰.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>216</ID>
		<Message>쿠마급 경순양함의 2번함, 타마다낭. 수뢰전대의 기함으로서 봉사할거다낭! 냥? 타마란 이름이지만 고양이가 아니라구!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>217</ID>
		<Message>5500t급의 경순양함, 쿠마급의 키소다. 잘 부탁한다. 정말, 활주대나 캐터펄트나 그딴 거 필요 없어. 싸움은 적의 한가운데에 뛰어들어서 하는 거라고. 그렇지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>218</ID>
		<Message>5500톤급 경순양함, 나가라급의 1번함, 나가라에요. 조금 함이 구식이긴 해도 높은 속도, 어뢰발사 주무장, 수뢰전대 지휘능력 등, 구축함을 지휘하기에는 딱이죠? 솔로몬 해에서의 격전에서도 분전했다고요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>219</ID>
		<Message>이스즈는 다이쇼 시대에 건조된 나가라급 경순 2번함이야. 빠른 속도는 물론이지만, 내 역대 함장 중에는 그 야마모토 이소로쿠 제독, 야마구치 다몬 제독 등 후에 해군의 버팀목이 된 인물을 다수 배출했다고. 대단하지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>220</ID>
		<Message>나가라급 경순양함, 4번함인 '유라'에요. 동급함 중에는 최초로 수상정찰기를 탑재했죠. 수뢰전대나 잠수전대의 기함으로서 활약했다고요? 돈틀리스나 B17나 그런 건 조금 싫어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>221</ID>
		<Message>나가라급 3번함인 나토리입니다. 약간 낡은 모델이라는 말을 듣지만, 고속 경순양함으로써 쓰일 곳은 있을 거에요… 마, 맞아! 수뢰전대에는 꼭 배치해주세요. 여, 열심히 할테니까요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>222</ID>
		<Message>5500t급 경순양함의 최종형태… 그게 바로 나, 센다이급이야. 숙성된 경순의 매력, 충분히 가르쳐 줄테니까. 물론 야전으로 말야!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>223</ID>
		<Message>진츠입니다. 근대화개장을 받아 제2수뢰전대의 기함을 담당했습니다. 콜롬방가라섬 해전에서는 선두에 서서 분투했습니다. 그래도, 모두 저만 노린다고요. 너무해…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>224</ID>
		<Message>제4수뢰전대의 센터도 담당했던 나카야! 행사가 엄청 들어와서 수송선의 호위임무나 트럭 섬에서 남방으로의 수송임무라던가… 엣, 지방순회 아니냐고? 그런 거 아니거든?!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>225</ID>
		<Message>제4차 군비확충계획에 따라 건조된 카게로급 구축함의 네임십인 카게로야. 신예 주력구축함으로서 하와이 공격 기동부대를 비롯해 다양한 작전에 참가했어! 잘 부탁해!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>226</ID>
		<Message>카게로급 구축함 2번함, 시라누이입니다. 카게로 등과 함께 하와이 작전부대의 호위를 담당했습니다. 운명의 레이테 만 해전에서는 시마 함대에 소속되어, 스리가오 해협에 돌입했습니다</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>227</ID>
		<Message>오사카의 민간조선소에서 건조된, 카게로급 구축함 3번함, 쿠로시오데이. 이래봬도, 수라바야 해전, 남태평양 해전, 과달카날 전투 등의 격전에 참가했었데이.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>228</ID>
		<Message>카게로급 구축함 8번함, 유키카제에요. 저희 주력함대형 구축함 중에서 10번이 넘는 주요해전에 참가하고서도 유일하게 거의 손상 없이 종전까지 생존했습니다. 기적의 구축함이라고? 아냐, 기적이 아니에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>229</ID>
		<Message>함대형 구축함의 최고봉을 목적으로 개발된 고속 중뇌장의 구축함, 시마카제급이야. 40노트 이상의 쾌속이니까 말야. 그래도 양산엔 적합하지 않아서 나 한 척 밖에 건조되지 않았어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>230</ID>
		<Message>아야나미급 구축함 7번함인 오보로입니다. 사세보의 해군공창에서 태어났습니다. 남방침공작전 등에 참가했습니다. 더운 곳의 바다가 좋아. 키스…인가? 가 아니라, 추운 키스카 섬은 별로 가까이 가고 싶지 않네요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>231</ID>
		<Message>특형 구축함 18번함, 아야나미급의 8번함, 아케보노야. 스모 선수는 아니야. 기억해둬. 최초의 항모전인 산호해 해전에도 참가했어! 그치만,  잠수함은 조금 싫다고 할까…  </Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>232</ID>
		<Message>특형 구축함의 19번째, 아야나미급으로는 9번함인 사자나미야. 읽기 어렵다고? 당신이 글자를 모르는 것 뿐이라구. 나구모 기동부대가 진주만을 두들기는 동안, 미드웨이 섬 포격을 감행했다구. 뭔가 대단하지 않아?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>233</ID>
		<Message>아야나미급 10번함인 우시오에요. 레이테 만 해전 등의 격전을 뚫고, 운명의 그날 요코스카에서 임무가 끝날 때까지 싸워냈어요. 저, 저기… 격침한 적함의 모두도 사실은 구하고 싶어요. 정말이에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>234</ID>
		<Message>특3형구축함 1번함인 아카츠키야. 후부키급을 베이스로 항행성능과 항속거리를 향상시켰어. 특형구축함의 최종완성형이니까! 제대로 레이디로서 활약했던거야! 저, 정말이니까.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>235</ID>
		<Message>여러 특형구축함 가운데 최후까지 살아남은 게 히비키. 여러 전투에 참가한 이후, 그 야마토 수상특공 당시에는 수리로 인해 동행하지 못했어. 배상함으로 소련에 인도되어 '신뢰할 수 있다'는 의미의 함명을 얻었어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>236</ID>
		<Message>수라바야 해전에서는 구축함 이나즈마와 함께 협력해서 침몰한 적 함대의 생존자의 구조를 담당했어. 그냥 강한 것만으로는 안 된다고 생각해. 그렇지, 사령관?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>237</ID>
		<Message>수라바야 해전에서 격침한 적함의 승무원의 구조 임무를 수행한 뒤, 키스카, 솔로몬, 뉴기니, 애투 섬 등, 각 전역을 전전했어요. 힘냈어요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>238</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함, 1번함인 하츠하루다. 나는 북방부대에 소속되어 전운이 감도는 애투나 키스카 등의 북방 해역에서 활약했네. 홋카이도 주변도 좋아하는 해역이라지. 마닐라 만이나 올목? 아아, 더운 곳은 별로다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>239</ID>
		<Message>①계획 하에 건조된 하츠하루급 구축함 2번함인 네노히야! 하츠하루 등의 자매함과 제21구축대를 편성해서 여러모로 노력했어. 뭐? 잠수함…? 싫어싫어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>240</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함 3번함, 와카바다. 애투섬 해전과 키스카섬 퇴각 작전 등에 참가했다. 그래, 북방해역이다. 아아, 짙은 안개에는 주의가 필요하다. 부딪히기 쉬워. 특히 '하츠시모', 넌 요주의다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>241</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함 4번함, 하츠시모에요. 알루샨 작전, 애투섬 해전, 키스카섬 퇴각작전, 마리아나 해전, 북호 작전, 천1호 작전 등 여러 격전에 참가했습니다! 정말, 노력했어요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>242</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함 다음으로 개발된 시라츠유급의 1번함, 시라츠유에요! 맞아. 1번함이라구, 1번함! 여러모로 개량된 함대형 구축함이라니까! 엣? '서두르다가 유조선에 충돌하지 않도록'이라고? 괜찮아!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>243</ID>
		<Message>나는 시라츠유급 구축함 2번함인 시구레야. 그 레이테만 해전에서는 니시무라 함대에 소속해 운명의 수리가오 해협에 돌입했어. 후소도 야마시로도 대단했어… 모두가 잊어도, 나만은 언제까지나 기억하고 있을 거니까….</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>244</ID>
		<Message>시라츠유급 구축함 3번함, 무라사메야. 비의 이름의 구축함들이라니 근사하지? 자매함인 유다치들과 함께 제2구축대를 편성했어. 쥐수송이라고? 실례네. 과달카날 수송작전에서도 활약했다고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>245</ID>
		<Message>시라츠유급 구축함의 4번함, 유다치에요. 제3차 솔로몬해전에서는 꽤나 열심히 한 것 같아. 그렇지만, 뭔가 '아이언바텀 사운드'라는 거 정말 무서운 단어지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>246</ID>
		<Message>사미다레에요. 무라사메, 유다치, 하루사메와는 제2구축대에서 친구였어요. 맞아맞아… 수송임무 중에 시라츠유와 충돌해버린 적도… 정말, 나도 참… 덜렁이라서 죄송해요. 그래도 힘낼게요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>247</ID>
		<Message>스즈카제야. 특형구축함으로서 다수의 공략작전에 참가했어. 그 후에는 전함이나 항모의 호위에도 종사했다고. 의지해달라고! 끝까지 싸울테니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>248</ID>
		<Message>아사시오급 구축함의 네임십, 아사시오에요. 균형이 잡힌 양산형 구축함으로서 건조되어 전선을 지원했어. 나의 진화 개량형이 카게로급이지.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>249</ID>
		<Message>아사시오급 구축함 2번함, 오오시오에요! 각 전선에서 활약한 뒤, 그 과달카날 섬 철수 작전에 3번이나 출동했어요. 보탬이 되겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>250</ID>
		<Message>구축함 미치시오야. 자매함인 아사시오, 오오시오, 아라시오와는 제8구축대에서의 악연이지. 하지만 최후엔 뿔뿔히 흩어졌어. 난 니시무라 함대의 일원으로서 레이테의 돌입을 도모했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>251</ID>
		<Message>고베 소녀인 구축함이야. 그래, 이름은 아라시오. 자매들과는 이것저것 꽤 열심히 했다구. 그렇지만 내 연돌에 폭탄을 떨어트리는 것만은 그만해줬으면 좋겠어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>252</ID>
		<Message>아라레는 ②계획에 따라 건조된 마지막 구축함… 아사시오급 시리즈의 마지막함이기도 해… 그 다음은 카게로급이니까…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>253</ID>
		<Message>역전의 주력 구축함으로서 분투했어. 최후엔 전함 야마토와 함께 천1호 작전에서 미 함재기의 맹공에 맞서 싸웠어. 지지 않을 거야!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>254</ID>
		<Message>해군 구축함으로선 최초로 강력한 대형 61cm 어뢰를 탑재한 무츠키에요! 구식이지만 최전선에서 노력했다구요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>255</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 2번함인 키사라기라고 해요. 웨이크섬에서는 성가신 F4F 전투기의 공격을 받으면서 분전했답니다. 아아, 정말 머릿결이 바닷바람에 망가진다고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>256</ID>
		<Message>나는 임무 도중에 여러 번 상처를 입었지만 최후까지 분전한 무츠키급 구축함 5번함이야. 여러 전투 이후에도 선단호위 등으로 각 해역에서 노력했어. 진짜야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>257</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 7번함인 후미즈키야. 다수의 해전에 참가했어. 선단호위 중에 대형선과 충돌해서 대파…한적도 있었던가? 그 땐 정말 위험했었어~</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>258</ID>
		<Message>무츠키급 8번함이다. 동남아시아 방면 공략작전 뒤에는 선단 호위를 담당했다. 콜롬방가라 섬 상륙작전에서는 적함의 습격을 받으면서 분투했지.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>259</ID>
		<Message>무츠키급 구축함의 9번함, 키쿠즈키다. 전쟁 초기에는 다수의 공략작전에 참가, 이후에는 선단호위에 종사했다. 아니, 호위임무도 중요한 미션이다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>260</ID>
		<Message>경항모와 선단의 호위에 종사한 무츠키급 구축함, 미카즈키입니다. 격전지였던 솔로몬 해역에도 출격했습니다. 구식이지만 속력을 살려서 강행수송임무에서도 분투했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>261</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 모치즈키에요~ 제30구축대에 소속해서 각 공략작전에 참가했어. 여러 번 수리를 반복하며 수송임무에 종사했지.꽤 열심히 했지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>262</ID>
		<Message>중순양함, 후루타카입니다. 미카와 제독 지휘 하의 제8함대의 일원으로서 사보 섬 해전에서는 적함 다수를 격파했어요! 이게 중순이에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>263</ID>
		<Message>후루타카급 중순양함의 2번함 카코야. 사보 섬 전투에서 대활약을 했다고! 아, 귀로? 정말, '갈 때는 좋지 좋아, 돌아갈 땐 무섭지'라니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>264</ID>
		<Message>아오바에요. 트럭 제도 방면에 진출해서 중부 태평양 작전을 지원했어요. 종군작가도 탑승해서 아오바의 승무원들의 활약상을 취재한 적도 있었죠. 최후는 구레 항에서… 움직일 연료도 없었지만, 아오바 노력했어요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>265</ID>
		<Message>워싱턴 해군군축조약 하에 건조된 중순양함입니다. 히라가 유즈루씨 설계에 따른 일본해군의 제1급 전투함이에요. 현대 해상자위대의 이지스함에도 그 이름이 계승되었어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>266</ID>
		<Message>출신은 구레 해군 공창. 묘코급 중순함 2번함인 나는, 상하이사변에서도 경비 출동했었다. 태평양 전선에서는 제5함대의 기함으로서 날뛰었지. 적 함재기? 그건, 조금 거북하다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>267</ID>
		<Message>나, 아시가라가 영국의 관함식에 참가했을 때의 일이야. 마치 "굶주린 늑대와 같다"는 평가를 받았지. 당연하지! 이 과감한 선체! 엣? 그건 색기가 없다는 조롱이 아니냐고? 그럴리가… 없잖아!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>268</ID>
		<Message>나가사키에서 태어났어요. 수라바야 해전, 산호해 해전, 미드웨이 해전, 동솔로몬 해전, 마리아나 해전 등 다수의 해전에 참가했습니다. 저기… 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>269</ID>
		<Message>순양함이라고 하면, 무엇보다도 저, 타카오급이죠. 곤도 중장 휘하의 제4전대에 소속되어 여러 해전에 참가했어요. 격전을 거쳐서 최후에는 싱가포르 방위를 담당했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>270</ID>
		<Message>타카오급 2번함, 아타고야. 우후후. 구레 해군공창에서 태어났어. 밸런스가 잡힌 중무장 선체지? 레이테 만의 결전에서는 제1유격부대의 기함으로서 출격했지만… 뭐, 그럴 수도 있지.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>271</ID>
		<Message>타카오급 중순양함 3번함인 마야님이야. 출신은 고베, 남방작전과 격전의 솔로몬 해에서 실컷 날뛰었었다고! 하아? 레이테? 뭐야, 잠수함이란 녀석들은 좀 꺼림칙하다고.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>272</ID>
		<Message>타카오급의 4번함, 초카이입니다. 말라야, 솔로몬, 마리아나, 레이테 등 다수의 작전에 참가했습니다. 초카이란 이름은 현재, 해상자위대의 이지스 호위함, 그 4번함에게 계승되었습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>273</ID>
		<Message>일본해군이 완성한 최후의 중순, 토네급의 장녀인 토네다. 진주만 그리고 통한의 미드웨이에서도 함대의 눈으로서 종횡무진 활약을 했다네. 최후는 구레 진수부를 지키는 수상 포대로서 힘이 다 빠져 무너질 때까지 싸웠다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>274</ID>
		<Message>치쿠마에요. 연장주포 4기를 전방 갑판에 집중시켜 충실한 색적 수상정찰기를 탑재한 토네급 중순양함 2번함입니다. 출신은 나가사키에요. 토네 언니와 함께, 그 나구모 기동부대의 소중한 눈 역할을  담당했어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>275</ID>
		<Message>8-8함대계획의 제 1호 함선으로서 태어난 나가토급 전함의 네임십 나가토다. 야마토급이 취역할 때 까지 연합함대 기함도 맡고 있었지. 세계의 빅 세븐이라고 알려지기도 했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>276</ID>
		<Message>나가토급 전함의 2번함으로 태어난 무츠야. 물론, 세계의 빅 세븐의 하나가 되겠지. 엣? 주포 화약고 폭발사고? 뭐 숨겨도 어쩔 수 없겠네. 이번엔 괜찮아!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>277</ID>
		<Message>항공모함, 아카기입니다. 항모기동부대의 주력으로서 쾌진격을 지원하겠습니다. 나날이 단련을 해온 자랑의 함재기들과의 조합은, 무적함대라고도 불렸습니다. 자만…이라고요? 음… 그럴까… 조심할게요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>278</ID>
		<Message>저, 카가는 88함대 3번함으로서 건조되었습니다. 다양한 우여곡절을 거쳐, 최종적으로는 대형 항공모함으로서 완성되었습니다. 아카기씨와는 함께 영광의 제1항공전대, 그 주력을 담당했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>279</ID>
		<Message>항공모함 소류입니다. 진주만 공격을 비롯해서 전쟁 초기의 중요한 싸움에는 주력 항모의 한척으로서 참가했어요. 에? 뭐, 미드웨이? 그게 뭐야? 맛있어?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>280</ID>
		<Message>히류급 항공모함, 히류에요. 응? 소류급 개량형이 아니냐고? 상관없잖아, 그런 거. 그것보다 색적은 중요히 하도록! 항모전은 선수필승! 방심은 안 돼, 절대. 신중히, 그리고 대담하게 싸워내자고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>281</ID>
		<Message>경항모지만, 꽤 역전의 항모다, 내는. 아아, 그 이와테 근해에서의 제4함대 사건 말이가? 마~, 위험했지. 파랑에 함교 압괴라니… 정말 말도 안된다 안카나.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>282</ID>
		<Message>쇼호급 항공모함 1번함이에요. 원래는 잠수모함이었어요. 전위함대나 주력이 아닌 소규모 함대에 항모를 배치하신다면, 꼭 저를 써주세요! 운용에 따라선 도움이 될 거에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>283</ID>
		<Message>히요야. 북미항로용 신축 여객선 '이즈모마루'를 건조 도중에 개장한 상선개조항모지. 하지만, 정규항모 수준의 활약을 보여줬다고. 진짜야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>284</ID>
		<Message>전시 개조를 전제로 건조된 호화객선, 카시와라마루… 그 개장된 모습이 항모 준요야. 제대로 싸워내서, 끝까지 살아남았다구. 의외로 하지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>285</ID>
		<Message>항공모함, 호쇼라고 합니다. 처음부터 항모로 건조된 세계 최초의 항공모함이에요. 작은 함이지만, 노력하겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>286</ID>
		<Message>일본의 첫 독자설계 초노급 전함인 후소에요. 동생인 야마시로와 함께 아무쪼록 잘 부탁드립니다. 레이테 만? 그렇죠, 언젠간 돌입해보고 싶어. 정말이에요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>287</ID>
		<Message>후소급 전함 2번함, 야마시로입니다. '결함 전함'이라던가 '함대에 있는 쪽이 드물다'던가 다들 제멋대로 떠드네요. 그래도, 상관없어. 최후까지도 후소 언니와 함께 싸울 수 있다면…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>288</ID>
		<Message>쇼카쿠급 항공모함 1번함인 쇼카쿠입니다. 해군 군축조약 실효 후에 설계/건조된, 본격적인 대형 정규공모로서 취역했습니다. 동생인 즈이카쿠와 함께 제 5항공전대를 편성했습니다. 그 참극 이후엔 선배님들의 뒤를 이어 전선을 유지했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>289</ID>
		<Message>고베 출신인 키누야. 마이즈루의 학교에서 훈련에 매진했어. 이것저것 큰일이 난 뒤에는 남서방면에서 활약했어. 참, 힘들었었지. 쿠마한테는 엄청 도움을 받았어. 하지만 파나이섬은 정말 장난 아냐.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>290</ID>
		<Message>나가라급 경순양함인 아부쿠마에요. 예… 솔직히 말해서, 키타카미씨는 상대하기 힘들어요. 뭐야, 그 사람… 하지만, 함수도 예쁘게 고쳐서 노력했어요! 우시오도 고마워!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>291</ID>
		<Message>수상기모함에서 항모로 개장된 치토세에요. 다이어트해서 몸도 빠졌고, 다리도 빨라졌어. 이 정도면 기동부대의 한 축을 담당할 수 있겠어! 힘낼게요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>292</ID>
		<Message>수상기모함에서 대규모 개장을 받아 항공모함으로 전직한 치요다에요. 꽤 제대로된 항모지? 치토세 언니랑 함께 적 기동부대와 싸울게!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>293</ID>
		<Message>컴팩트한 선체에 충실한 중무장을 설치한 실험함적 존재인 경순 유바리입니다. 내가 남긴 데이터가 다양한 최신예 중무장함 개발의 기초가 되었다니까! 기관실에 한 방? 뭐라는 거야? 정말… 실례네.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>294</ID>
		<Message>카게로급 구축함인 마이카제야. 미드웨이에서 남방 작전까지 전장에서 계속 춤췄다고. 같은 카게로급인 노와키와는 절친이야! 그 트럭 섬이 습격당했을 때도 가까이에 있어줬다구.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>295</ID>
		<Message>캐터펄트를 최초로 장비한 키누가사씨야. 잘 부탁해. 웨이크 섬 공략과 산호해 해전, 그리고 솔로몬 해의 아이언바텀사운드에서도 대활약! 하지만 비행기랬던가? 그건 좀 싫어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>296</ID>
		<Message>수상기모함에서 항모로 개장된 치토세에요. 다이어트해서 몸도 빠졌고, 다리도 빨라졌어. 이 정도면 기동부대의 한 축을 담당할 수 있겠어! 힘낼게요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>297</ID>
		<Message>수상기모함에서 대규모 개장을 받아 항공모함으로 전직한 치요다에요. 꽤 제대로된 항모지? 치토세 언니랑 함께 적 기동부대와 싸울게!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>300</ID>
		<Message>카게로급 구축함, 하츠카제야. 부건빌에서 묘코 언니와 부딪혀서 함수를 깔끔히 절단…당해서 항행이 불가능해졌을 때 집중포화를 받아서… 무서워… 너무 무서워, 묘코 언니…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>301</ID>
		<Message>요코스카에서 나고 요코스카에서 자란 아키구모씨야! 카게로급 중에는 압도적인 항속거리는 나구모씨의 눈에도 들어서, 1항전에도 들어갔어. 그렇달까, 난 내가 유구모급이라고 생각했는데 말야… 제복도 같지… (투덜투덜) 뭐, 됐어! 그 뒤엔 5항전의 호위를 맡았어. 쇼카쿠, 즈이카쿠도 그리고 싶었는데 말야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>302</ID>
		<Message>최종 양산형 함대 구축함의 1번함, 마이즈루 츨신이야. 참패의 미드웨이 해전이 첫 출진이야. 상관없잖아, 딱히. 그 섬으로의 쥐수송과 케호 작전, 남태평양 해전, 키스카 퇴각작전 등에서 분투했어. 후우.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>303</ID>
		<Message>유구모급 구축함 2번함, 마키구모에요. "호넷의 사후처리, 사정이 허하면 나포 예항할 것"이라고 말해도, 꽤나 무리이고… 그리고, 아키구모는 이쪽을 가르키면서 웃고 있지. 정말 뭐나고!!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>304</ID>
		<Message>④계획에 따라 건조되어 전시에 취역한 유구모급 4번함, 나가나미다. 영광의 제2수뢰전대에서 종횡무진 활약했다구. 과달카날 섬에선 다나카 라이조 소장의 명지휘 하에 적의 매복을 처참하게 쳐부숴줬다구.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>305</ID>
		<Message>차세대 수뢰전대의 기함으로서 설계/건조된 아가노급 경순양함, 그 장녀인 아가노야.  엄청 엄~청 고성능이라고! 봐, 이 세련된 몸… 이번엔 절대 실력 발휘 할 테니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>306</ID>
		<Message>신예 아가노급 경순의 2번함, 노시로입니다. 노시로만의 독자적인 비행기 운반 레일이 매력점입니다. 레이테만 해전에서도 주력인 구리타 함대의 일원으로서 노력했습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>307</ID>
		<Message>아가노급 경순의 3번함, 야하기야. 마리아나, 레이테, 천1호와 같이 후반의 중요한 해전에는 거의 전부 참가했어. 그래. 최후의 최후까지 날뛰었다고. 내 기억이 끊어진 뒤에 야마토는 어떻게 되었을까. 뭐, 됐어… 이번에는 전부를 지켜낼테니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>308</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 3번함, 야요이에요. 요코스카의 우라가 출신, 무츠키나 모치즈키와 함대를 편성해 이것저것 노력했습니다. 폭격기라던가는 싫어. 잘 부탁해.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>309</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 4번함인 우즈키야뿅! 선단호위부터 공략작전까지 힘내서 일했다구요! 마지막엔 포를 몇 개 떼어내고 기총을 엄청 실었다구. 우쨩 폭격 따위론 안 가라앉으니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>310</ID>
		<Message>독일 출신의 구축함, 그 중 본격적인 대형 구축함의 1번함이야. 고온고압 보일러나 기관부의 시프트 배치 등 기술의 나라에 걸맞게 설계되어 있어. 별로 먼바다에서의 함대전은 특기가 아니지만… 힘낼게!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>311</ID>
		<Message>독일 1934년 계획형 구축함, 그 3번함이야. 생존성이 높게 설계된 본격적인 구축함이지만… 신형 터빈은 약간 정비가 어렵지만… 이번엔 괜찮을 거야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>312</ID>
		<Message>하마카제입니다. 다수의 격전에 참가했습니다. 레이테에선 콩고를 중심으로 한 윤형진, 그리고 무사시나 콩고, 그 시나노의 최후도 이 눈에 새기게 되었습니다. 운명의 천1호 작전에선 유키카제들과 함께 야마토를 지키며 분투했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>313</ID>
		<Message>타니카제씨라구. 그 미드웨이 해전에선 히류를 도우려고 했더니 드러운 적기들한테서 비같은 집중포격… 그땐 정말 큰일이었지만, 카츠미 함장이 대단했다구 진짜.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>314</ID>
		<Message>아가노급 경순 자매의 막내, 4번함인 사카와에요. 태어나는 게 늦었을까나. 별로 밖에는 나가지 못했어. 야하기와 함께 가고 싶었는데… 마이즈루에서 집지키기 했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>316</ID>
		<Message>카게로급 구축함 9번함인 아마츠카제에요. 차세대 함대형 구축함을 위한 신형 고온고압 보일러의 시험기를 담당했어. 데이터는 제대로 모아서 시마카제에게 넘겼어. 여러번의 위기도 노력해서 극복했다고. 힘들었단 말야!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>317</ID>
		<Message>태어난 건 오사카, 소속은 구레. 진주만에서 과달카날까지 누볐다구. 최후에는 콩고 언니를 호위하며 대만 해협… 뭐, 어쩔 수 없었지만 말여…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>318</ID>
		<Message>잠수모함 개장항모인 류호입니다. 기관 교체의 영향으로 속도는 계획대로 나오지 않았지만 이 급의 경항모로선 준수한 비행갑판과 무장을 지녔어요. 항모 류호, 최선을 다하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>319</ID>
		<Message>워싱턴 해군군축조약 하에 건조된 중순양함입니다. 히라가 유즈루씨 설계에 따른 일본해군의 제1급 전투함이에요. 현대 해상자위대의 이지스함에도 그 이름이 계승되었어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>320</ID>
		<Message>카게로급 구축함 12번함, 이소카제다. 전력이라면 그 유키카제에게도 뒤쳐지지 않지. 여러 해전과 결전에 참가해 싸워냈다. 야마토, 무사시, 콩고, 타이호… 그녀들의 최후도 이 눈에 똑똑히 새겨놨다. 이번에야말로… 지켜낼 거다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>321</ID>
		<Message>함대 기함으로 특화 설계된 신예 경순양함, 오요도입니다. 탑재 예정인 신형 수상정찰기의 실패와 전황의 변화도 있어, 연합함대 기함으로서는 그다지 활약하지 못했어요. 하지만 북호 작전과 례호 작전에서는  활약했어요. 저도 전선에서 노력하겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>322</ID>
		<Message>카게로급 10번함, 토키츠카제야. 유키카제, 하츠카제, 아마츠카제와 제16구축대를 편성, 사이좋게 여러모로 노력했어. 2수전에도 있었어, 진짜진짜. 그래도 제해권이 없는 바다는… 조금 싫을까나….</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>323</ID>
		<Message>시라츠유급 구측함 5번함인 하루사메입니다. 맛있겠다…라니 그 하루사메(당면)와는 다르다고요! 무라사메 언니나 유다치 언니와 함께 제2구축대로서 바다를 돌아다녔어요! 수송이나 호위임무는 약간 장기라고 할 수 있어요. 예!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>324</ID>
		<Message>유구모급 구축함, 그 17번째인 하야시모입니다. 마이즈루 해군공창 출신, 상당히 급박해진 시기에 태어났습니다. 레이테만 해전을 위해 링가 정박지에서 출격해선… 여러가지 광경을 봤어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>325</ID>
		<Message>유구모급 구축함의 마지막, 19번함인 키요시모에요! 우라가 출신이라고요. 정말 상당히 힘든 전황 속에서 태어났어. 짧은 기간이었지만 종횡무진 활약했다고. 처참했던 레이테는 물론 그 례호 작전에도 참가했다고! 어때?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>326</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함, 1번함인 하츠하루다. 나는 북방부대에 소속되어 전운이 감도는 애투나 키스카 등의 북방 해역에서 활약했네. 홋카이도 주변도 좋아하는 해역이라지. 마닐라 만이나 올목? 아아, 더운 곳은 별로다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>327</ID>
		<Message>아사시오급 구축함 5번함, 아사구모야. 맹우인 야마구모와 함께 여러 전장을 누볐다고. 그래, 제9구축대. 유명하잖아? 에, 모른다고? 나, 농담이라던가 별로 안 좋아해. 기억해두라고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>328</ID>
		<Message>아사시오급 구축함 6번함인 야마구모에요~ 오사카 출신, 요코스카에서 자랐어. 맞아, 기뢰 등은 주의하지 않으면 안 돼~ 호위나 초계에서 활약, 그리고 마리아나, 니시무라 함대의 일원으로서 레이테에도 참가했어…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>329</ID>
		<Message>카게로급 구축함 15번함, 노와키입니다. 마이즈루 출신입니다. 마이카제와 함께 제4구축대에 소속해 있었습니다. 전쟁에선 나카씨가 이끄는 4수전과 함께 남방작전, 그리고 미드웨이, 마리아나, 레이테에도 참가하여 가능한… 전력으로 노력했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>330</ID>
		<Message>함대방공을 위해 건조된 을형 1등구축함인 아키즈키급 구축함 1번함, 아키즈키입니다. 4기 8문의 장10cm포와 고사장치를 갖춘 방공함으로서 동료함인 하츠즈키 등과 함께 제61구축대를 편성했습니다. 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>331</ID>
		<Message>운류급 항공모함, 그 2번함인 아마기입니다. 전시 급조계획인 마루급 계획에 따라 건조되었어요. 항모기동부대로서 운용되든 건 이루지 못했지만, 구레 공습 시에 대공전에서 분투했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>332</ID>
		<Message>운류급 항공모함의 3번함, 카츠라기야. 맞아, 정규항모. 약간 태어나는 게 늦었나 봐. 하지만 싸움이 끝난 뒤에 난 전력으로 일했어. 어떤 의미에선 내가 제일이라고. 정말이야? 정말이라니까.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>334</ID>
		<Message>독일 해군의 U보트, 잠수함 U-511… 이에요. 힘내서 여기까지 왔습니다. 모두와 사이가 좋아질 수 있으면… 좋겠다고…  이곳의 문화를 받아들일 수 있으면 좋겠다고… 생각합니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>343</ID>
		<Message>카토리급 연습순양함, 1번함인 카토리입니다. 예, 연습원양항해의 지휘는 맡겨주세요. 반드시 함대의 숙련도 향상에 보탬이 될 거라고 생각됩니다. 에, 전함과의 포격전… 말씀인가요? 그건 용병 차원에서 어떨런지요…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>344</ID>
		<Message>내가 유구모급 구축함, 그 16번함인 아사시모야. 자알 기억해놓으라고. 전황이 악화된 시기에 데뷔했어. 하지만, 그 말기의 전선을 말그대로 종횡무진으로 날아다녔다고. 할만큼은 했어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>345</ID>
		<Message>유구모급 구축함 6번함, 타카나미에요. 우라가 출신이에요. 제31구축대에 편입되어 활약했을지도 몰라요. 운명의 타사파롱가 해전에서도 경계대의 기함으로서 적을 발견, 함대의 승리에 공헌했을지도 몰라요. 네!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>346</ID>
		<Message>아키즈키급 방공구축함 2번함인 테루즈키야! 아키즈키 언니와 제61구축대를 편성했어요. 솔로몬의 격전에서는 히에이씨나 키리시마씨와 함께 싸웠어! 엣? 드럼통을 활용한 쥐수송? 아아, 그건…. 그건 말야…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>347</ID>
		<Message>이탈리아 해군의 구축함, 마에스트랄레급 3번함, 리베치오에요! 제독님, 잘 부탁해! 에엣, 타란토 공습? 식은 죽 먹기에요! 선단호위에서도 힘내고 싶었지만… 구조중엔 좀 그만했음 좋겠어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>348</ID>
		<Message>수상기모함 미즈호입니다. 치토세, 치요다에 이어 건조되어, 갑표적도 운용 가능한 특수 수상기모함입니다. 신형 엔진을 쓴 기관부가 그다지 잘 되진 않아서… 그렇지만 개전 초기의 남방작전 등에 참가했습니다. 도움이 될 수 있도록 노력하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>349</ID>
		<Message>함대형 구축함, 유구모급 구축함의 3번함, 카자구모야. 잘 부탁해. 그 미드웨이에서 솔로몬까지 주요 전장을 누볐어. 운명의 그날 밤, 타오르는 항모를 올려봤어. 용의 마지막, 잊지 않아.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>350</ID>
		<Message>시라츠유급 구축함 7번함, 그리고 시라츠유급 개량형 1번함인 우미카제입니다. ②계획에 따라 건조되었어요. 제2수뢰전대의 일원으로서 솔로몬해의 전투에도 참가했습니다. 제독님, 아무쪼록 잘 부탁드립니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>351</ID>
		<Message>시라츠유급 9번함, 시라츠유급 개량형의 카와카제야. 맞아, 우미카제 언니랑 함께 ②계획에서 건조 됐어. 차암 열심히 일했어. 솔로몬해는 몇 번이고 누볐다고. 최후는 야전이었어. 적 네 전탐… 그건 반칙이라고…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>352</ID>
		<Message>함대 수반형 급유함, 하야스이에요. 잘 부탁드립니다! 다양한 물자를 보급할 수 있는 다용도 급유함이면서 항공기의 운용이 가능하도록 설계되었습니다. 미드웨이 해전 이후의 계혹 변경으로 류세이의 발진도 가능하게 되었습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>353</ID>
		<Message>그라프 체펠린급 항공모함 1번함, 그라프 체펠린이다. 입체적인 통상파괴전을 전개할 수 있는 중무장의 본격 항모다. 건조에는 일본의 항모, 아카기의 기술도 참고했다고 하는군. 일본의 함대인가. 기대된다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>354</ID>
		<Message>카게로급 구축함 16번함, 아라시다. 제4구축대를 편성해 4수전에서 활약했다구. 미드웨이에선 나구모 기동부대의 호위를 담당했어. 그 후에는 최전선을 종횡무진 누비며… 최후에는 어두운 바다에서의 전선수송작전. 동료함인 하기카제와 함께였어. 아라시, 그리고 4구의 동료들… 기억해 줘. 부탁할게.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>355</ID>
		<Message>카게루급 구축함 17번함, 하기카제입니다. 우라가 출신이에요. 아라시와 함께 제4구축대에서 노력했습니다. 나구모 기동부대의 호위, 솔로몬의 사투를 경험했어요. 마지막 밤도 아라시와 함께였어요. 저희 4구에 대해 기억해주세요</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>356</ID>
		<Message>카토리급 연습순양함 2번함, 동생인 카시마에요. 평화로운 바다에서 다음세대의 함대를 육성하기 위해 건조되었어요. 그 원래 역할을 다할 수 있었던 시간은 그다지 길지 않았지만 함대 기함이나 선단 호위, 최선을 다했습니다. 싸움이 끝난 뒤에도 미래를 위해 저 노력했어요. 카시마를 기억해주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>357</ID>
		<Message>아키즈키급 방공구축함, 4번함인 하츠즈키다. 마이즈루에서 태어났다. 언니들과 함께 제61구축대를 편성, 마리아나 해젠이나 레이터 만 해전 등에 참가했어. 방공전투, 항모구원을 실시한 뒤, 함대의 후퇴 지원을 위해 나는 적 함대에게 향했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>358</ID>
		<Message>차라급 중순, 그 1번함 차라에요! 순양함 사이의 주간 수상포전이라면 누구한테도 지지 않을 자신이 있어요! 동생인 폴라가 약간 걱정이지만, 이 함대라면…. 제독님, 힘내요! 중순 차라, 함대에 합류합니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>359</ID>
		<Message>유구모급 구축함, 그 14번함인 오키나미입니다. 마루급계획에 따라 건조되었습니다. 예, 태어난 고향은 마이즈루입니다. 하지만 이미 그땐 이미 전선은 붕괴되기 시작해서… 그래도 주력함대 호위나 선단호위를 위해 저 노력했어요. 네.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>360</ID>
		<Message>HI~. Iowa급 nameship, Iowa야! 고속전함에 이 중무장, battleship의 최종형이라고 할 수있는 이 완성도! USA가 만든 마지막 전함급으로서 이 함대에서도 힘낼게, 잘 부탁해.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>361</ID>
		<Message>차라급 중순양함의 3번함, 폴라에요! 모두들 기억해달라구요! 장갑이랑 방어 중시의 뛰어난 중순씨라구요? 수상전투에도 제대로 출격했다구요? 하지만 전함한테는 못 이겨요? 마실 수 밖에 없어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>362</ID>
		<Message>카게로급 제4번함, 오야시오입니다. 마이즈루 출신입니다. 동료함인 쿠로시오양와 함께 제15구축대를 편성했어요. 공략작전이나 항공모함의 호위, 쥐수송도 경험했어요. 마지막 출격도 쿠로시오양와 함께랍니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>363</ID>
		<Message>카미카제급 구축함의 3번함, 하루카제라고 합니다. 마이즈루 출신입니다. 이전에는 제5구축함이라고도 불렸던 적도 있지만 하루카제라는 소중한 이름을 받았습니다. 제5구축대, 그리고 제1해상호위대에 소속되어 모두들을 지켰습니다. 싸움이 끝난 뒤에도 지키겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>364</ID>
		<Message>Queen Elizabeth-class Battleship 2번함, Warspite에요. Admiral, 잘 부탁드려요. 순수히 영국에서 나고 영국에서 자란 전함이에요. 본국함대, 지중해 그리고 인도양에도 전개했어요. 제 이름을, Admiral, 부디 그 가슴에 새겨주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>365</ID>
		<Message>지중해 제노바에서 건조된 파스타의 나라의 항공모함, 아퀼라에요! 화물여객선 개조 항모이긴 하지만 대규모 개조로 정규 항모에 가까운 성능을 발휘…했었을 거에요. 그렇죠, Graf, Akagi? 저기 듣고 있어요?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>366</ID>
		<Message>무츠키급 구축함, 그 6번함인 미나즈키야. 요코스카 근처, 우라가에서 태어났어. 무츠키급의 자매들과 함께 초기의 전투에 참여했었어. 선단 호위도 여러번 담당했다구. 응? 잠수함? 참 성가신 상대지. 이해한다구.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>367</ID>
		<Message>구레 출신의 이호야! 저기저기저기! 나도 기억해 달라구! 통상파괴전은 물론 순양함이나 항모도 잡아버리니까, 맡겨만 달라구!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>368</ID>
		<Message>후부키급 구축함 10번함, 특1개량형 우라나미입니다. 사세보 출신입니다. 이소나미 언니와 아야나미, 시키나미와 함께 제19구축대를 편성하였습니다. 전쟁 초기부터 미드웨이, 남방에도 출격했습니다. 제19구축대, 기억해주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>369</ID>
		<Message>시라츠유급 구축함 8번함, 시라츠유급 개량형 야마카제. 우라가 출신. 시구레 언니나 스즈카제랑 같아. 카와카제네와 제24구축대를 편성했어. 카가를 호위하거나, 큰 전투에서도 처음엔 분전했어. 그러곤 말야, 오오미나토에서 하시라지마에 가려고 했었어. 그 다음엔… 모르겠어. 기억이 안나.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>370</ID>
		<Message>카미카제급 구축함 2번함 아사카제야. 나가사키 출신이야. 여동생인 하루카제네와 같이 유서깊은 제5구축대를 편성했어. 기함은 당연히 나! 전쟁 초기의 해전이나 공략전에 참전했어. 물론 중요한 선단호위도 깔끔하고 확실히 해냈다고. 할만큼 했단 말이지!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>371</ID>
		<Message>카미카제급 구축함, 그 4번함 마츠카제다. 구식이라고? 흥, 웃기고 있네. 공략작전부터 남방 솔로몬 방면의 최전선, 그리고 선단호위까지 전선을 뒷받침 해온 우리들을 잊다니 그렇겐 안 되지. 카미카제급 동료들, 그리고 이 마츠카제, 잊지 말라구? 부탁했다?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>372</ID>
		<Message>자유, 평등, 박애의 나라에서 온 수상기모함 Commandant Teste입니다. 충실한 탑재기수와 수상기의 보수도 가능한 본격적인 수상기모함으로 탄생했습니다. 순양함 수준의 화력도 괜찮죠? 엣? 실전에서의 활약요? C'est la vie.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>373</ID>
		<Message>함대형 구축함의 결정판인 유구모급의 11번함, 후지나미야. 32구, 그리고 11수전에서 데뷔했어. 상당히 상황은 좋지 않았지만, 되는 만큼 노력했어. 최후엔 꽃의 2수전에서 함대결전 "첩1호 작전"에 참가했어. 응, 힘들었어. 하지만, 할 수 있는 만큼은 했어. 기억해줘.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>374</ID>
		<Message>이9급 잠수함의 개량개장형인 이13급 잠수함인 이13입니다. 여동생인 이14와 함께 고베에서 태어났어. 맞아. 그 잠특형에 준하는, 세이란을 운용하기 위한 잠수항모, 시대를 앞선, 숨겨진 힘이 있었어. 자매로서 사이운 수송작전인 "히카리" 작전에 참여했어. 하지만, 오가사와라 주변에서부터는 그다지 기억이 나지 않아. 미안해요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>375</ID>
		<Message>이13급 잠수함, 그 2번함, 이14야. 전략 운용을 목표로 한 잠수항모함대를 구성하기 위해 건조됐어. 태어났을 땐 이미 그럴 상황이 아니었지만... 631공의 세이란 부대와 실전에서 활약하지는 못 했지만, 그 전황 속에서 히카리 작전을 성공시켰단 말이지! 잠수항모 이14, 그리고 그 언니 이13, 기억해달라구.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>398</ID>
		<Message>태어난 곳도 자란 곳도 구레인 잠수함이야. 그 미드웨이 대해전 이후, 히류가 최후의 힘으로 상처를 입혔던 요크타운에게 마무리를 날린거야! 항공모함들의 원수는 갚았어! 그 큰일났던 섬으로의 수송임무도 힘냈어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>399</ID>
		<Message>처음부터 힘내서 마지막까지 싸웠어. 괴로워졌다고 해도, 대단한 중순양함도 가라앉혔고! 임무를 마치고 모든 게 끝난 다음 무사히 구레의 모항에 돌아갔었어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>400</ID>
		<Message>파독 잠수함 작전의 제2차 파독함으로서 그곳을 향했어. 그리고 U보트를 받았지. 이 작전은 5회 실시되었는데 기뢰라던가 이런저런 이유로 무사히 왕복할 수 있었던 건 저 하나 뿐이래요. 맞아, 기뢰는 정말 싫어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>401</ID>
		<Message>잠수함인 이19야. 응, 이쿠! 정규항모 와스프를 자랑인 산소어뢰로 끝내버린 거야. 거기다 또 엄청 앞에서 항행하고 있던 전함이랑 구축함도 명중했던 거야. 바다의 스나이퍼, 이쿠씨의 활약, 항상 기억해줬으면 하는 거야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>402</ID>
		<Message>마루유는 해군공창 출신이 아니기 때문에 동향의 친구가 없어요. 모두와 약간 다르다고 할까… 키소씨에겐 첫마디로 "뭐냐 너? 잠수할 수 있냐?"라는 소리를 듣지… 마루유, 여기서 잘 해낼 수 있을까나…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>403</ID>
		<Message>이400급 잠수함 2번함, 이401이에요. 지구를 빙글 일주 이상 여유롭게 항행할 수 있는 장대한 항해 지속 능력과 특수 공격기 '세이란'을 3대 탑재한 잠수항모에요. 맞아, 전략적 비밀병기… 비밀이라니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>404</ID>
		<Message>마루급 계획에 따라 전시 건조된 운류급 항공모함의 장녀, 운류야. 걸작인 중형항모 '히류'를 개량한 양산형 정규 항모야. 신생 기동부대의 주력으로서 잠재능력은 충분한데… 이번에는 보고 있으라고.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>405</ID>
		<Message>시라츠유급 구측함 5번함인 하루사메입니다. 맛있겠다…라니 그 하루사메(당면)와는 다르다고요! 무라사메 언니나 유다치 언니와 함께 제2구축대로서 바다를 돌아다녔어요! 수송이나 호위임무는 약간 장기라고 할 수 있어요. 예!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>406</ID>
		<Message>마루급 계획에 따라 전시 건조된 운류급 항공모함의 장녀, 운류야. 걸작인 중형항모 '히류'를 개량한 양산형 정규 항모야. 신생 기동부대의 주력으로서 잠재능력은 충분한데… 이번에는 보고 있으라고.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>407</ID>
		<Message>아야나미급 10번함인 우시오에요. 레이테 만 해전 등의 격전을 뚫고, 운명의 그날 요코스카에서 임무가 끝날 때까지 싸워냈어요. 저, 저기… 격침한 적함의 모두도 사실은 구하고 싶어요. 정말이에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>408</ID>
		<Message>전시 개조를 전제로 건조된 호화객선, 카시와라마루… 그 개장된 모습이 항모 준요야. 제대로 싸워내서, 끝까지 살아남았다구. 의외로 하지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>409</ID>
		<Message>유구모급 구축함, 그 17번째인 하야시모입니다. 마이즈루 해군공창 출신, 상당히 급박해진 시기에 태어났습니다. 레이테만 해전을 위해 링가 정박지에서 출격해선… 여러가지 광경을 봤어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>410</ID>
		<Message>유구모급 구축함의 마지막, 19번함인 키요시모에요! 우라가 출신이라고요. 정말 상당히 힘든 전황 속에서 태어났어. 짧은 기간이었지만 종횡무진 활약했다고. 처참했던 레이테는 물론 그 례호 작전에도 참가했다고! 어때?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>411</ID>
		<Message>일본의 첫 독자설계 초노급 전함인 후소에요. 동생인 야마시로와 함께 아무쪼록 잘 부탁드립니다. 레이테 만? 그렇죠, 언젠간 돌입해보고 싶어. 정말이에요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>412</ID>
		<Message>후소급 전함 2번함, 야마시로입니다. '결함 전함'이라던가 '함대에 있는 쪽이 드물다'던가 다들 제멋대로 떠드네요. 그래도, 상관없어. 최후까지도 후소 언니와 함께 싸울 수 있다면…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>413</ID>
		<Message>아사시오급 구축함 5번함, 아사구모야. 맹우인 야마구모와 함께 여러 전장을 누볐다고. 그래, 제9구축대. 유명하잖아? 에, 모른다고? 나, 농담이라던가 별로 안 좋아해. 기억해두라고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>414</ID>
		<Message>아사시오급 구축함 6번함인 야마구모에요~ 오사카 출신, 요코스카에서 자랐어. 맞아, 기뢰 등은 주의하지 않으면 안 돼~ 호위나 초계에서 활약, 그리고 마리아나, 니시무라 함대의 일원으로서 레이테에도 참가했어…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>415</ID>
		<Message>카게로급 구축함 15번함, 노와키입니다. 마이즈루 출신입니다. 마이카제와 함께 제4구축대에 소속해 있었습니다. 전쟁에선 나카씨가 이끄는 4수전과 함께 남방작전, 그리고 미드웨이, 마리아나, 레이테에도 참가하여 가능한… 전력으로 노력했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>416</ID>
		<Message>중순양함, 후루타카입니다. 미카와 제독 지휘 하의 제8함대의 일원으로서 사보 섬 해전에서는 적함 다수를 격파했어요! 이게 중순이에요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>417</ID>
		<Message>후루타카급 중순양함의 2번함 카코야. 사보 섬 전투에서 대활약을 했다고! 아, 귀로? 정말, '갈 때는 좋지 좋아, 돌아갈 땐 무섭지'라니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>418</ID>
		<Message>나는 임무 도중에 여러 번 상처를 입었지만 최후까지 분전한 무츠키급 구축함 5번함이야. 여러 전투 이후에도 선단호위 등으로 각 해역에서 노력했어. 진짜야.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>419</ID>
		<Message>하츠하루급 구축함 4번함, 하츠시모에요. 알루샨 작전, 애투섬 해전, 키스카섬 퇴각작전, 마리아나 해전, 북호 작전, 천1호 작전 등 여러 격전에 참가했습니다! 정말, 노력했어요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>420</ID>
		<Message>특형구축함, 5번함인 무라쿠모야. 뭐, 모른다고? 정말, 말도 안 돼. 남방 작전이나 후루타카의 구원, 다수의 작전에 참가한 유명한 함선인 나를 모르다니, 너 짜가지?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>421</ID>
		<Message>함대방공을 위해 건조된 을형 1등구축함인 아키즈키급 구축함 1번함, 아키즈키입니다. 4기 8문의 장10cm포와 고사장치를 갖춘 방공함으로서 동료함인 하츠즈키 등과 함께 제61구축대를 편성했습니다. 열심히 하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>422</ID>
		<Message>아키즈키급 방공구축함 2번함인 테루즈키야! 아키즈키 언니와 제61구축대를 편성했어요. 솔로몬의 격전에서는 히에이씨나 키리시마씨와 함께 싸웠어! 엣? 드럼통을 활용한 쥐수송? 아아, 그건…. 그건 말야…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>423</ID>
		<Message>아키즈키급 방공구축함, 4번함인 하츠즈키다. 마이즈루에서 태어났다. 언니들과 함께 제61구축대를 편성, 마리아나 해젠이나 레이터 만 해전 등에 참가했어. 방공전투, 항모구원을 실시한 뒤, 함대의 후퇴 지원을 위해 나는 적 함대에게 향했어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>424</ID>
		<Message>유구모급 구축함 6번함, 타카나미에요. 우라가 출신이에요. 제31구축대에 편입되어 활약했을지도 몰라요. 운명의 타사파롱가 해전에서도 경계대의 기함으로서 적을 발견, 함대의 승리에 공헌했을지도 몰라요. 네!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>425</ID>
		<Message>내가 유구모급 구축함, 그 16번함인 아사시모야. 자알 기억해놓으라고. 전황이 악화된 시기에 데뷔했어. 하지만, 그 말기의 전선을 말그대로 종횡무진으로 날아다녔다고. 할만큼은 했어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>426</ID>
		<Message>워싱턴 조약의 제한 하에서 설계되어 세계를 경악케 한 함급 초월의 특형 구축함의 1번함, 후부키입니다. 저희는 이후의 함대형 구축함의 기반이 되었죠. 예, 열심히 하겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>427</ID>
		<Message>타카오급의 4번함, 초카이입니다. 말라야, 솔로몬, 마리아나, 레이테 등 다수의 작전에 참가했습니다. 초카이란 이름은 현재, 해상자위대의 이지스 호위함, 그 4번함에게 계승되었습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>428</ID>
		<Message>타카오급 중순양함 3번함인 마야님이야. 출신은 고베, 남방작전과 격전의 솔로몬 해에서 실컷 날뛰었었다고! 하아? 레이테? 뭐야, 잠수함이란 녀석들은 좀 꺼림칙하다고.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>429</ID>
		<Message>운류급 항공모함, 그 2번함인 아마기입니다. 전시 급조계획인 마루급 계획에 따라 건조되었어요. 항모기동부대로서 운용되든 건 이루지 못했지만, 구레 공습 시에 대공전에서 분투했습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>430</ID>
		<Message>운류급 항공모함의 3번함, 카츠라기야. 맞아, 정규항모. 약간 태어나는 게 늦었나 봐. 하지만 싸움이 끝난 뒤에 난 전력으로 일했어. 어떤 의미에선 내가 제일이라고. 정말이야? 정말이라니까.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>431</ID>
		<Message>독일 해군의 U보트, 잠수함 U-511… 이에요. 힘내서 여기까지 왔습니다. 모두와 사이가 좋아질 수 있으면… 좋겠다고…  이곳의 문화를 받아들일 수 있으면 좋겠다고… 생각합니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>432</ID>
		<Message>그라프 체펠린급 항공모함 1번함, 그라프 체펠린이다. 입체적인 통상파괴전을 전개할 수 있는 중무장의 본격 항모다. 건조에는 일본의 항모, 아카기의 기술도 참고했다고 하는군. 일본의 함대인가. 기대된다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>433</ID>
		<Message>Hello! 미국 출신의 대형 정규항모, Saratoga입니다. 역사에 남은 유서있는 이름을 받았습니다. 그 큰 싸움에선 개전부터 종전까지 분발했습니다. 싸움이 끝난 뒤, Nagato씨 등과 함께 어느 실험에 참가하였습니다. 지금부터 사라도 여러분의 함대에 힘이 될 수 있게 해주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>434</ID>
		<Message>해군 구축함으로선 최초로 강력한 대형 61cm 어뢰를 탑재한 무츠키에요! 구식이지만 최전선에서 노력했다구요!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>435</ID>
		<Message>무츠키급 구축함 2번함인 키사라기라고 해요. 웨이크섬에서는 성가신 F4F 전투기의 공격을 받으면서 분전했답니다. 아아, 정말 머릿결이 바닷바람에 망가진다고!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>436</ID>
		<Message>독일 해군의 U보트, U-511을 일본해군식으로 개장하여 운용한 로호 제500잠수함이에요. 마이즈로를 모항으로 운용되었어요. 실전에는 나가지 않았지만, 대잠부대의 훈련 등에서 활약했어요. 네!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>437</ID>
		<Message>특3형구축함 1번함인 아카츠키야. 후부키급을 베이스로 항행성능과 항속거리를 향상시켰어. 특형구축함의 최종완성형이니까! 제대로 레이디로서 활약했던거야! 저, 정말이니까.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>438</ID>
		<Message>Hello! 미국 출신의 대형 정규항모, Saratoga입니다. 역사에 남은 유서있는 이름을 받았습니다. 그 큰 싸움에선 개전부터 종전까지 분발했습니다. 싸움이 끝난 뒤, Nagato씨 등과 함께 어느 실험에 참가하였습니다. 지금부터 사라도 여러분의 함대에 힘이 될 수 있게 해주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>439</ID>
		<Message>Queen Elizabeth-class Battleship 2번함, Warspite에요. Admiral, 잘 부탁드려요. 순수히 영국에서 나고 영국에서 자란 전함이에요. 본국함대, 지중해 그리고 인도양에도 전개했어요. 제 이름을, Admiral, 부디 그 가슴에 새겨주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>440</ID>
		<Message>HI~. Iowa급 nameship, Iowa야! 고속전함에 이 중무장, battleship의 최종형이라고 할 수있는 이 완성도! USA가 만든 마지막 전함급으로서 이 함대에서도 힘낼게, 잘 부탁해.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>441</ID>
		<Message>파스타의 나라에서 태어났어요. 비토리오 베네토급 전함 2번함, 리토리오에요. 속력이 빠르고 무장도 충실한 신예 고속전함이에요. 여동생 로마와 함께 아무쪼록 잘 부탁드립니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>442</ID>
		<Message>이탈리아 출신의 최신예함이야. 비토리오 베네토급 전함 4번함, 로마. 그렇네, 그때는 언니와 함께였어. 그 괴물이 떨어졌던 날… 잊지 않아, 그 고통… 절대  안 잊을 거라니까.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>443</ID>
		<Message>이탈리아 해군의 구축함, 마에스트랄레급 3번함, 리베치오에요! 제독님, 잘 부탁해! 에엣, 타란토 공습? 식은 죽 먹기에요! 선단호위에서도 힘내고 싶었지만… 구조중엔 좀 그만했음 좋겠어!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>444</ID>
		<Message>지중해 제노바에서 건조된 파스타의 나라의 항공모함, 아퀼라에요! 화물여객선 개조 항모이긴 하지만 대규모 개조로 정규 항모에 가까운 성능을 발휘…했었을 거에요. 그렇죠, Graf, Akagi? 저기 듣고 있어요?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>445</ID>
		<Message>내가 수상기모함, 아키츠시마야. 그래, 대형 비행정의 운용 지원이나 해상 보급을 위해 건조된 비행정모함. 에, 미채 화장이 너무 진하다고? 정말로 실례일지도. 2식 대정쨩은 안 줄 거니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>446</ID>
		<Message>파스타의 나라에서 태어났어요. 비토리오 베네토급 전함 2번함, 리토리오, 개명해 이탈리아에요. 속력이 빠르고 무장도 충실한 신예 고속전함이에요. 여동생 로마와 함께 아무쪼록 잘 부탁드립니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>447</ID>
		<Message>이탈리아 출신의 최신예함이야. 비토리오 베네토급 전함 4번함, 로마. 그렇네, 그때는 언니와 함께였어. 그 괴물이 떨어졌던 날… 잊지 않아, 그 고통… 절대  안 잊을 거라니까.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>448</ID>
		<Message>차라급 중순, 그 1번함 차라에요! 순양함 사이의 주간 수상포전이라면 누구한테도 지지 않을 자신이 있어요! 동생인 폴라가 약간 걱정이지만, 이 함대라면…. 제독님, 힘내요! 중순 차라, 함대에 합류합니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>449</ID>
		<Message>차라급 중순양함의 3번함, 폴라에요! 모두들 기억해달라구요! 장갑이랑 방어 중시의 뛰어난 중순씨라구요? 수상전투에도 제대로 출격했다구요? 하지만 전함한테는 못 이겨요? 마실 수 밖에 없어요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>450</ID>
		<Message>내가 수상기모함, 아키츠시마야. 그래, 대형 비행정의 운용 지원이나 해상 보급을 위해 건조된 비행정모함. 에, 미채 화장이 너무 진하다고? 정말로 실례일지도. 2식 대정쨩은 안 줄 거니까!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>451</ID>
		<Message>수상기모함 미즈호입니다. 치토세, 치요다에 이어 건조되어, 갑표적도 운용 가능한 특수 수상기모함입니다. 신형 엔진을 쓴 기관부가 그다지 잘 되진 않아서… 그렇지만 개전 초기의 남방작전 등에 참가했습니다. 도움이 될 수 있도록 노력하겠습니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>452</ID>
		<Message>유구모급 구축함, 그 14번함인 오키나미입니다. 마루급계획에 따라 건조되었습니다. 예, 태어난 고향은 마이즈루입니다. 하지만 이미 그땐 이미 전선은 붕괴되기 시작해서… 그래도 주력함대 호위나 선단호위를 위해 저 노력했어요. 네.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>453</ID>
		<Message>함대형 구축함, 유구모급 구축함의 3번함, 카자구모야. 잘 부탁해. 그 미드웨이에서 솔로몬까지 주요 전장을 누볐어. 운명의 그날 밤, 타오르는 항모를 올려봤어. 용의 마지막, 잊지 않아.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>454</ID>
		<Message>카게로급 구축함 16번함, 아라시다. 제4구축대를 편성해 4수전에서 활약했다구. 미드웨이에선 나구모 기동부대의 호위를 담당했어. 그 후에는 최전선을 종횡무진 누비며… 최후에는 어두운 바다에서의 전선수송작전. 동료함인 하기카제와 함께였어. 아라시, 그리고 4구의 동료들… 기억해 줘. 부탁할게.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>455</ID>
		<Message>카게루급 구축함 17번함, 하기카제입니다. 우라가 출신이에요. 아라시와 함께 제4구축대에서 노력했습니다. 나구모 기동부대의 호위, 솔로몬의 사투를 경험했어요. 마지막 밤도 아라시와 함께였어요. 저희 4구에 대해 기억해주세요</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>456</ID>
		<Message>카게로급 제4번함, 오야시오입니다. 마이즈루 출신입니다. 동료함인 쿠로시오양와 함께 제15구축대를 편성했어요. 공략작전이나 항공모함의 호위, 쥐수송도 경험했어요. 마지막 출격도 쿠로시오양와 함께랍니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>457</ID>
		<Message>시라츠유급 구축함 8번함, 시라츠유급 개량형 야마카제. 우라가 출신. 시구레 언니나 스즈카제랑 같아. 카와카제네와 제24구축대를 편성했어. 카가를 호위하거나, 큰 전투에서도 처음엔 분전했어. 그러곤 말야, 오오미나토에서 하시라지마에 가려고 했었어. 그 다음엔… 모르겠어. 기억이 안나.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>458</ID>
		<Message>시라츠유급 구축함 7번함, 그리고 시라츠유급 개량형 1번함인 우미카제입니다. ②계획에 따라 건조되었어요. 제2수뢰전대의 일원으로서 솔로몬해의 전투에도 참가했습니다. 제독님, 아무쪼록 잘 부탁드립니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>459</ID>
		<Message>시라츠유급 9번함, 시라츠유급 개량형의 카와카제야. 맞아, 우미카제 언니랑 함께 ②계획에서 건조 됐어. 차암 열심히 일했어. 솔로몬해는 몇 번이고 누볐다고. 최후는 야전이었어. 적 네 전탐… 그건 반칙이라고…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>460</ID>
		<Message>함대 수반형 급유함, 하야스이에요. 잘 부탁드립니다! 다양한 물자를 보급할 수 있는 다용도 급유함이면서 항공기의 운용이 가능하도록 설계되었습니다. 미드웨이 해전 이후의 계혹 변경으로 류세이의 발진도 가능하게 되었습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>461</ID>
		<Message>쇼카쿠급 항공모함 1번함인 쇼카쿠입니다. 해군 군축조약 실효 후에 설계/건조된, 본격적인 대형 정규공모로서 취역했습니다. 동생인 즈이카쿠와 함께 제 5항공전대를 편성했습니다. 그 참극 이후엔 선배님들의 뒤를 이어 전선을 유지했습니다. 그리고 지금, 마리아나를 넘어서 제독과 함께 계속 비상하고 싶습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>462</ID>
		<Message>쇼카쿠급 항공모함 2번함 즈이카쿠입니다. 쇼카쿠 언니와 함께 미드웨이 이후의 제 1기동부대의 중핵으로서 온힘을 다해 쓰러질 때까지 분전했습니다. 문자 그대로 최후의 기동부대가 괴멸하게 되는 그 날까지… 그래도 이번에는 달라! 개장한 본격적인 정규공모의 진정한 힘, 충분히 보여줄게! 쇼카쿠 언니, 가자!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>463</ID>
		<Message>아사시오급 구축함의 네임십, 아사시오에요. 균형이 잡힌 양산형 구축함으로서 건조되어 전선을 지원했어. 나의 진화 개량형이 카게로급이지.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>464</ID>
		<Message>역전의 주력 구축함으로서 분투했어. 최후엔 전함 야마토와 함께 천1호 작전에서 미 함재기의 맹공에 맞서 싸웠어. 지지 않을 거야!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>465</ID>
		<Message>카토리급 연습순양함 2번함, 동생인 카시마에요. 평화로운 바다에서 다음세대의 함대를 육성하기 위해 건조되었어요. 그 원래 역할을 다할 수 있었던 시간은 그다지 길지 않았지만 함대 기함이나 선단 호위, 최선을 다했습니다. 싸움이 끝난 뒤에도 미래를 위해 저 노력했어요. 카시마를 기억해주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>466</ID>
		<Message>쇼카쿠급 항공모함 1번함인 쇼카쿠입니다. 해군 군축조약 실효 후에 설계/건조된, 본격적인 대형 정규공모로서 취역했습니다. 동생인 즈이카쿠와 함께 제 5항공전대를 편성했습니다. 그 참극 이후엔 선배님들의 뒤를 이어 전선을 유지했습니다. 그리고 지금, 마리아나를 넘어서 제독과 함께 계속 비상하고 싶습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>467</ID>
		<Message>쇼카쿠급 항공모함 2번함 즈이카쿠입니다. 쇼카쿠 언니와 함께 미드웨이 이후의 제 1기동부대의 중핵으로서 온힘을 다해 쓰러질 때까지 분전했습니다. 문자 그대로 최후의 기동부대가 괴멸하게 되는 그 날까지… 그래도 이번에는 달라! 개장한 본격적인 정규공모의 진정한 힘, 충분히 보여줄게! 쇼카쿠 언니, 가자!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>468</ID>
		<Message>아사시오급 구축함의 네임십, 아사시오에요. 균형이 잡힌 양산형 구축함으로서 건조되어 전선을 지원했어. 나의 진화 개량형이 카게로급이지.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>469</ID>
		<Message>시라츠유급 9번함, 시라츠유급 개량형의 카와카제야. 맞아, 우미카제 언니랑 함께 ②계획에서 건조 됐어. 차암 열심히 일했어. 솔로몬해는 몇 번이고 누볐다고. 최후는 야전이었어. 적 네 전탐… 그건 반칙이라고…</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>470</ID>
		<Message>역전의 주력 구축함으로서 분투했어. 최후엔 전함 야마토와 함께 천1호 작전에서 미 함재기의 맹공에 맞서 싸웠어. 지지 않을 거야!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>471</ID>
		<Message>카미카제급 구축함 1번함, 카미카제에요. 88함대 시절에 건조된 함대형 구축함, 그 네임십이에요. 무츠키급의 전급에 해당하는 우리지만 그 싸움을 끝까지 누비고 다녔다구. 우리도 기억해줘?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>472</ID>
		<Message>카미카제급 구축함 2번함 아사카제야. 나가사키 출신이야. 여동생인 하루카제네와 같이 유서깊은 제5구축대를 편성했어. 기함은 당연히 나! 전쟁 초기의 해전이나 공략전에 참전했어. 물론 중요한 선단호위도 깔끔하고 확실히 해냈다고. 할만큼 했단 말이지!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>473</ID>
		<Message>카미카제급 구축함의 3번함, 하루카제라고 합니다. 마이즈루 출신입니다. 이전에는 제5구축함이라고도 불렸던 적도 있지만 하루카제라는 소중한 이름을 받았습니다. 제5구축대, 그리고 제1해상호위대에 소속되어 모두들을 지켰습니다. 싸움이 끝난 뒤에도 지키겠습니다.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>474</ID>
		<Message>카미카제급 구축함, 그 4번함 마츠카제다. 구식이라고? 흥, 웃기고 있네. 공략작전부터 남방 솔로몬 방면의 최전선, 그리고 선단호위까지 전선을 뒷받침 해온 우리들을 잊다니 그렇겐 안 되지. 카미카제급 동료들, 그리고 이 마츠카제, 잊지 말라구? 부탁했다?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>476</ID>
		<Message>카미카제급 구축함 1번함, 카미카제에요. 88함대 시절에 건조된 함대형 구축함, 그 네임십이에요. 무츠키급의 전급에 해당하는 우리지만 그 싸움을 끝까지 누비고 다녔다구. 우리도 기억해줘?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>481</ID>
		<Message>무츠키급 구축함, 그 6번함인 미나즈키야. 요코스카 근처, 우라가에서 태어났어. 무츠키급의 자매들과 함께 초기의 전투에 참여했었어. 선단 호위도 여러번 담당했다구. 응? 잠수함? 참 성가신 상대지. 이해한다구.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>483</ID>
		<Message>구레 출신의 이호야! 저기저기저기! 나도 기억해 달라구! 통상파괴전은 물론 순양함이나 항모도 잡아버리니까, 맡겨만 달라구!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>485</ID>
		<Message>함대형 구축함의 결정판인 유구모급의 11번함, 후지나미야. 32구, 그리고 11수전에서 데뷔했어. 상당히 상황은 좋지 않았지만, 되는 만큼 노력했어. 최후엔 꽃의 2수전에서 함대결전 "첩1호 작전"에 참가했어. 응, 힘들었어. 하지만, 할 수 있는 만큼은 했어. 기억해줘.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>486</ID>
		<Message>후부키급 구축함 10번함, 특1개량형 우라나미입니다. 사세보 출신입니다. 이소나미 언니와 아야나미, 시키나미와 함께 제19구축대를 편성하였습니다. 전쟁 초기부터 미드웨이, 남방에도 출격했습니다. 제19구축대, 기억해주세요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>487</ID>
		<Message>고베 출신인 키누야. 마이즈루의 학교에서 훈련에 매진했어. 이것저것 큰일이 난 뒤에는 남서방면에서 활약했어. 참, 힘들었었지. 쿠마한테는 엄청 도움을 받았어. 하지만 파나이섬은 정말 장난 아냐.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>490</ID>
		<Message>고베 소녀인 구축함이야. 그래, 이름은 아라시오. 자매들과는 이것저것 꽤 열심히 했다구. 그렇지만 내 연돌에 폭탄을 떨어트리는 것만은 그만해줬으면 좋겠어.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>491</ID>
		<Message>자유, 평등, 박애의 나라에서 온 수상기모함 Commandant Teste입니다. 충실한 탑재기수와 수상기의 보수도 가능한 본격적인 수상기모함으로 탄생했습니다. 순양함 수준의 화력도 괜찮죠? 엣? 실전에서의 활약요? C'est la vie.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>494</ID>
		<Message>이9급 잠수함의 개량개장형인 이13급 잠수함인 이13입니다. 여동생인 이14와 함께 고베에서 태어났어. 맞아. 그 잠특형에 준하는, 세이란을 운용하기 위한 잠수항모, 시대를 앞선, 숨겨진 힘이 있었어. 자매로서 사이운 수송작전인 "히카리" 작전에 참여했어. 하지만, 오가사와라 주변에서부터는 그다지 기억이 나지 않아. 미안해요.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>495</ID>
		<Message>이13급 잠수함, 그 2번함, 이14야. 전략 운용을 목표로 한 잠수항모함대를 구성하기 위해 건조됐어. 태어났을 땐 이미 그럴 상황이 아니었지만... 631공의 세이란 부대와 실전에서 활약하지는 못 했지만, 그 전황 속에서 히카리 작전을 성공시켰단 말이지! 잠수항모 이14, 그리고 그 언니 이13, 기억해달라구.</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>496</ID>
		<Message>차라급 중순, 그 1번함 차라에요! 순양함 사이의 주간 수상포전이라면 누구한테도 지지 않을 자신이 있어요! 동생인 폴라가 약간 걱정이지만, 이 함대라면…. 제독님, 힘내요! 중순 차라, 함대에 합류합니다!</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>503</ID>
		<Message>스즈야는 모가미급 중슨양함의 3번함! 요코스카 해군공창 출신이라고, 후훗. 순양함의 이름은 강이 유래인데, 스즈야는 카라후토의 스즈야 강이  그 유래라고. 알고 있었어?</Message>
	</Text>
	<Text>
		<ID>508</ID>
		<Message>스즈야는 모가미급 중슨양함의 3번함! 요코스카 해군공창 출신이라고, 후훗. 순양함의 이름은 강이 유래인데, 스즈야는 카라후토의 스즈야 강이  그 유래라고. 알고 있었어?</Message>
	</Text>
</Texts>