<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Texts Version="1.0.0">
	<Text>
		<JP-Name>入渠時間を短縮できる。</JP-Name>
		<TR-Name>입거 시간을 단축할 수 있다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>建造時間を短縮できる。</JP-Name>
		<TR-Name>건조 시간을 단축할 수 있다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>建造・開発を行うのに使用する資材。</JP-Name>
		<TR-Name>건조・개발을 할 때 사용되는 재료.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>装備を改修する為の資材、「改修工廠」で使用します。</JP-Name>
		<TR-Name>장비를 개수하기 위한 재료, 「개수공창」에서 사용합니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>開けると、中から少量の家具コインが出現する。</JP-Name>
		<TR-Name>열면, 안에서 소량의 가구 코인이 나옵니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>開けると、中から中量の家具コインが出現する。</JP-Name>
		<TR-Name>열면, 안에서 중량의 가구 코인이 나옵니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>開けると、中から大量の家具コインが出現する。</JP-Name>
		<TR-Name>열면, 안에서 대량의 가구 코인이 나옵니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>入渠ドックまたは工廠ドックを１つ開放できるキー。さらに、艦隊編成記録枠を１つ拡張することも可能です。</JP-Name>
		<TR-Name>입거 독 또는 공창 독을 하나 열 수 있는 키. 또, 함대 편성 프리셋을 하나 늘릴 수도 있습니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>艦のスロットに装備する。装備した艦は1度だけ撃沈を回避できる。</JP-Name>
		<TR-Name>함의 슬롯에 장비한다. 장비한 함은 한 번만 굉침을 회피할 수 있다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>応急修理要員がパワーアップ！撃沈回避時に出撃能力が全回復。</JP-Name>
		<TR-Name>응급 수리 요원이 파워 업! 굉침 회피를 할 때 출격 능력이 전부 회복.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>特注家具を製作する職人さん。家具屋さんで使用する。</JP-Name>
		<TR-Name>특주 가구를 제작하는 장인씨. 가구 상점에서 사용한다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>最大保有艦娘数＋10(最大330)。最大保有アイテム数＋40(最大1420)。</JP-Name>
		<TR-Name>최대 보유 칸무스 수+10(최대330). 최대 보유 아이템 수+40(최대 1420).</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>艦隊全体の疲労度を回復する給糧艦。編成で使用可能。</JP-Name>
		<TR-Name>함대 전체의 피로도를 회복하는 급양함. 편성에서 사용 가능.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>ケッコンカッコカリに必要な書類一式と指輪。改装で使用する。</JP-Name>
		<TR-Name>결혼(가칭)에 필요한 서류와 반지. 개장에서 사용.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>艦娘から贈られたチョコ。クリックして資源にするのもよし、保存しておくのもよし。</JP-Name>
		<TR-Name>칸무스에게 받은 쵸콜렛. 클릭해서 자원을 얻어도 좋고, 보관해둬도 좋다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>暁の水平線に勝利を刻んだ提督に贈られる「証」。資源や改修資材、または複数集めて改装設計図と交換することも可能です。</JP-Name>
		<TR-Name>여명의 수평선에 승리를 새긴 제독에게 주어지는 「징표」. 자원이나 개수자재, 또는 몇 개를 모아서 개장설계도로 변환 할 수 있습니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>艦娘の「特別な改造」に使用する設計図。</JP-Name>
		<TR-Name>칸무스의 「특별한 개장」에 필요한 설계도.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>艦娘たちの士気を高揚させる新型給糧艦。編成で使用可能。</JP-Name>
		<TR-Name>칸무스들의 사기를 고양시키는 신형급양함. 편성에서 사용 가능.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>特別な時期だけ発見が可能となる丁寧に包装された「プレゼント箱」。開封時に希望の中味を選択することが可能です。</JP-Name>
		<TR-Name>특별한 시기에만 발견할 수 있는 정성스럽게 포장된 「선물 상자」. 개봉시 원하는 내용물을 선택할 수 있습니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>難易度の高い作戦を、精鋭の艦娘たちと共に攻略した提督のみに贈られる勝利の証。それが、「甲種勲章」。資材等に交換することも可能です。</JP-Name>
		<TR-Name>난이도가 높은 작전을, 정예 칸무스들과 함께 공략한 제독에게만 주어지는 승리의 징표. 그것이, 「갑종 훈장」. 자재 등으로 교환할 수 있습니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>桃の節句の時期だけ発見が可能となる美味しい「菱餅」です。展開時に希望の中味を選択することが可能です。</JP-Name>
		<TR-Name>삼짇날 시기에만 발견할 수 있는 맛있는 「히시모치」입니다. 개봉시 원하는 내용물을 선택할 수 있습니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>「任務」同時受託可能数を拡張することができる司令部要員です。使用すると、同時受託可能任務数が＋１拡張されます。</JP-Name>
		<TR-Name>「임무」 동시 수락 가능 수를 확장할 수 있는 사령부요원입니다. 사용하면, 동시에 받을 수 있는 임무 수가 +1 확장됩니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>艦娘(練度30以上必要)を補強増設改修できます。同改修により補強増設装備スロットが艦娘に増設されます。(1回分)</JP-Name>
		<TR-Name>칸무스(숙련도 30이상 필요)를 보강증설 개수합니다. 이 개수에 의해 보강증설 확장 슬롯이 칸무스에게 추가됩니다. (1회분)</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>本格的な大型航空母艦を、より強力に改装するための、特殊な航空艤装です。ある型の正規空母の改二改装に使用します。</JP-Name>
		<TR-Name>본격적인 대형 항공모함을, 보다 강력하게 개장하기 위한, 특별한 항공장비입니다. 어떤 급의 정규항모의 改2개장에 사용합니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>腹が減ってはなんとやら……！この戦闘糧食を装備して、合戦前にしっかりと腹ごしらえを！(発動すると消滅します)</JP-Name>
		<TR-Name>배가 고프면 거시기......! 이 전투식량을 장비하고, 전투 전에 제대로 배를 채워둡시다! (발동 후 소멸합니다)</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>戦闘航海中の洋上で燃料弾薬を艦隊補給することが可能です。艦隊決戦のサポートにどうぞ！（発動すると消滅します）</JP-Name>
		<TR-Name>전투 항해중인 해상에서 연료 탄약을 함대 보급할 수 있습니다. 함대 결전의 지원에 써주세요! (발동 후 소멸합니다)</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>漁場の安全を確保し、秋刀魚漁を支援することで入手した貴重な旬の「秋刀魚」です。※秋刀魚祭り終了時に消滅します。</JP-Name>
		<TR-Name>어장의 안전을 확보하고, 꽁치 잡이를 지원하는 것으로 얻은 귀중한 제철 「꽁치」입니다. ※꽁치 축제 종료시 소멸합니다.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>旬の秋刀魚「蒲焼」缶詰です。単品はもちろん、おにぎり等と一緒に食すとより美味しい！(発動すると消滅します)</JP-Name>
		<TR-Name>제철 꽁치 「구이」 통조림입니다. 단품은 물론, 주먹밥 등과 함께 먹으면 더욱 맛있습니다! (발동하면 소멸집니다)</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>精鋭の航空部隊を新規編成するために必要な、熟練した技術を持つ、航空機搭乗員です。　　(※部隊編成時に消滅します)</JP-Name>
		<TR-Name>정예 공군을 신규 편성하는데 필요한 숙련된 기술을 가진 항공기 승무원입니다. (※부대 편성시 소멸합니다)</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>新開発の燃焼噴射推進器です。日本初の実用ジェットエンジンとして戦力化が期待されます。(※任務/装備改修で使用可能)</JP-Name>
		<TR-Name>새로 개발된 연소 분사 추진 장치입니다. 일본 최초의 실용 제트 엔진으로 전력화가 기대됩니다. (※임무/장비 개수에 사용 가능)</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>ある給糧艦が、新年の艦隊艦娘と提督の安全を祈って準備するお飾りの材料。３２個消費して艦隊安全お飾りを制作可能。</JP-Name>
		<TR-Name>어느 급양함이, 신년의 함대 칸무스들과 제독의 안전을 기원하며 준비하는 장식 재료. 32개를 소비해서 함대 안전 장식을 제작 가능.</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>飛行場などの設営に必要です。※基地航空隊の拡張も可能　　※最大計10個まで保有可能</JP-Name>
		<TR-Name>비행장 등의 설영에 필요합니다. ※기지 항공대의 확장도 가능 ※최대 10개까지 보유 가능</TR-Name>
	</Text>
	<Text>
		<JP-Name>新型航空機の開発、戦力化するために必要な技術図面です。　※開発には複数図面必要です。※任務や装備改修で使用可能。</JP-Name>
		<TR-Name>신형 항공기의 개발, 전력화를 하기 위해 필요한 설계도면입니다. ※개발에는 여러 도면이 필요합니다. ※임무나 장비개수에 사용 가능</TR-Name>
	</Text>
</Texts>